<resources>
    <string name="app_name">Radha Soami</string>
    <string name="radha_soami">ਰਾਧਾ ਸੋਆਮੀ</string>
    <string name="about_us">ਸਾਡੇ ਬਾਰੇ</string>
    <string name="about_us_text">ਰਾਧਾ ਸੋਮੀ ਸਤਸੰਗ ਬਿਆਸ (ਆਰ ਐੱਸ ਐੱਸ ਬੀ) ਆਪਣੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਸੰਬੰਧਾਂ ਦੇ ਨਾਲ ਸਾਰੇ ਧਰਮਾਂ ਦੀਆਂ ਸਿਖਿਆਵਾਂ ਦੇ ਆਧਾਰ ਤੇ ਇੱਕ ਰੂਹਾਨੀ ਸੰਗਠਿਤ ਸੰਸਥਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਕ ਰੂਹਾਨੀ ਅਧਿਆਪਕ ਦੇ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਅੰਦਰੂਨੀ ਵਿਕਾਸ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਨੂੰ ਸਮਰਪਿਤ ਹੈ. ਭਾਰਤੀ ਭਾਸ਼ਾ ਵਿੱਚ, ਰਾਧਾ ਸੁਆਮੀੀ ਦਾ ਅਰਥ ਹੈ \'ਮਾਲਕ ਰੂਹ \', ਸਤਾਸੰਗ ਇਕ ਸਮੂਹ ਦਾ ਵਰਣਨ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਸੱਚ ਦੀ ਮੰਗ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਬਿਆਸ ਉਸ ਸ਼ਹਿਰ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਦੇ ਨੇੜੇ ਮੁੱਖ ਭਾਰਤ ਦਾ ਉੱਤਰੀ ਭਾਰਤ ਸਥਿਤ ਹੈ. ਕਈ ਹੋਰ ਸਮਕਾਲੀ ਅੰਦੋਲਨਾਂ ਹਨ ਜੋ \'ਰਾਧਾ ਸਵਾਮੀ\' ਨਾਮ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ ਪਰ ਰਾਧਾ ਸੁਆਮੀੀਆਂ ਸਤਾਸੰਗ ਬਿਆਸ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿਚੋਂ ਕਿਸੇ ਨਾਲ ਜੁੜੀਆਂ ਨਹੀਂ ਹਨ. ਆਰਐਸਐਸ ਨੂੰ 1891 ਵਿਚ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਸਥਾਪਿਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ ਅਤੇ ਹੌਲੀ ਹੌਲੀ ਦੂਜੇ ਦੇਸ਼ਾਂ ਵਿਚ ਫੈਲਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਗਿਆ. ਅੱਜ ਆਰ ਐਸ ਐਸ ਬੀ ਸੰਸਾਰ ਭਰ ਵਿਚ 90 ਤੋਂ ਵੱਧ ਦੇਸ਼ਾਂ ਵਿਚ ਬੈਠਕਾਂ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਕਿਸੇ ਗ਼ੈਰ-ਮੁਨਾਫ਼ਾ ਸੰਗਠਨ ਹੈ ਜੋ ਕਿਸੇ ਸਿਆਸੀ ਜਾਂ ਵਪਾਰਕ ਸੰਗਠਨ ਨਾਲ ਸੰਬੰਧਤ ਨਹੀਂ ਹੈ. \n\n ਹਰ ਧਰਮ ਦਾ ਆਧਾਰ ਰੂਹਾਨੀਅਤ ਹੈ. ਸਮੇਂ ਦੇ ਬੀਤਣ ਅਤੇ ਸਮਾਜਕ ਕਦਰਾਂ ਕੀਮਤਾਂ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਨਾਲ, ਬੁਨਿਆਦੀ ਅਧਿਆਤਮਿਕ ਸਿੱਖਿਆਵਾਂ ਅਕਸਰ ਅਤਿਰਿਕਤ ਨਿਯਮਾਂ ਅਤੇ ਰਸਮਾਂ ਨਾਲ ਸ਼ਿੰਗਾਰੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ, ਅਤੇ ਅਖੀਰ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਰਸਮੀ ਧਰਮ ਦਾ ਰੂਪ ਲੈਂਦੀਆਂ ਹਨ. ਇਸ ਦੇ ਵਿਆਪਕ ਆਊਟਰੀਚ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ, ਆਰ ਐਸ ਐਸ ਆਪਣੇ ਰੂਹਾਨੀ ਮੂਲ ਦੀ ਏਕਤਾ ਨੂੰ ਕਾਇਮ ਰੱਖਣ ਅਤੇ ਇਸ ਦੀਆਂ ਸਿਖਿਆਵਾਂ ਦੀ ਸਾਦਗੀ ਨੂੰ ਕਾਇਮ ਰੱਖਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਆਰ ਐਸ ਐੱਸ ਬੀ ਦੀਆਂ ਸਿੱਖਿਆਵਾਂ ਦੇ ਦਿਲ ਵਿਚ ਇਹ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਹੈ ਕਿ ਮਨੁੱਖੀ ਜੀਵਨ ਲਈ ਇਕ ਰੂਹਾਨੀ ਮੰਤਵ ਹੈ - ਸਾਡੇ ਵਿਚ ਸਾਰਿਆਂ ਦੀ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਬ੍ਰਹਮਤਾ ਦਾ ਅਨੁਭਵ ਕਰਨਾ. ਇਹ ਇਸ ਤਜਰਬੇ ਦੁਆਰਾ ਹੈ ਕਿ ਅਸੀਂ ਇਸ ਸੰਕਲਪ ਦੇ ਸੱਚ ਨੂੰ ਸਮਝ ਲਵਾਂਗੇ ਕਿ ਕੇਵਲ ਇਕ ਹੀ ਰੱਬ ਹੈ ਅਤੇ ਅਸੀਂ ਸਾਰੇ ਉਸਦੇ ਪਿਆਰ ਦੇ ਪ੍ਰਗਟਾਵੇ ਹਾਂ. \n\n ਆਰ ਐਸ ਐਸ ਦੀਆਂ ਸਿੱਖਿਆਵਾਂ ਦੇ ਮੱਦੇਨਜ਼ਰ ਅਧਿਆਤਮਿਕ ਅਧਿਆਪਕ ਹਨ ਜੋ ਜੀਵਨ ਦੇ ਉਦੇਸ਼ਾਂ ਅਤੇ ਗਾਈਡਾਂ ਅਤੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਾਂ ਦੀ ਵਿਆਖਿਆ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਧਿਆਨ ਦੇ ਅਭਿਆਸ ਦੇ ਆਧਾਰ ਤੇ ਰੂਹਾਨੀਅਤ ਦੇ ਇੱਕ ਢੰਗ ਵਿੱਚ ਮੈਂਬਰ. ਮੌਜੂਦਾ ਅਧਿਆਪਕ ਬਾਬਾ ਗੁਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਹੈ, ਜੋ ਆਪਣੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨਾਲ ਉੱਤਰੀ ਭਾਰਤ ਦੇ ਮੁੱਖ ਕੇਂਦਰ ਵਿਚ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ. ਅਧਿਆਪਕ ਦੀਆਂ ਹਿਦਾਇਤਾਂ ਅਨੁਸਾਰ ਸਿਮਰਨ ਅਭਿਆਸ ਕਰਨ ਨਾਲ ਵਿਅਕਤੀ ਆਪਣੇ ਆਪ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਹਾਜ਼ਰੀ ਨੂੰ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਇਹ ਇੱਕ ਇਕੱਲੇ ਅਭਿਆਸ ਹੈ ਜੋ ਕਿਸੇ ਦੇ ਆਪਣੇ ਘਰ ਦੇ ਚੁੱਪ ਵਿੱਚ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸਦੱਸ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਜੀਵਨ ਦੇ ਉਸ ਢੰਗ ਨਾਲ ਅਪਣਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਜੋ ਪਰਿਵਾਰ, ਦੋਸਤਾਂ ਅਤੇ ਸਮਾਜ ਨੂੰ ਆਪਣੀਆਂ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀਆਂ ਨੂੰ ਨਿਭਾਉਂਦੇ ਸਮੇਂ ਅਧਿਆਤਮਕ ਵਿਕਾਸ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਕੋਈ ਰੀਤੀ ਰਿਵਾਜ ਨਹੀਂ ਹਨ, ਸਮਾਰੋਹ, ਲੜੀ ਜਾਂ ਜ਼ਰੂਰੀ ਯੋਗਦਾਨ, ਨਾ ਹੀ ਲਾਜ਼ਮੀ ਇਕੱਠੇ ਹੋਣ. ਸਦੱਸਾਂ ਨੂੰ ਇਸ ਸਾਧਨ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੀ ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ ਪਛਾਣ ਜਾਂ ਧਾਰਮਿਕ ਤਰਜੀਹ ਛੱਡਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਨਹੀਂ. \n\n ਧਿਆਨ ਦੇ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਰੂਹਾਨੀ ਅਭਿਆਸ ਤੇ ਨਿਰਮਾਣ ਕਰਨ ਲਈ, ਮੈਂਬਰ ਸ਼ਾਕਾਹਾਰੀ ਹਨ, ਸ਼ਰਾਬ, ਤੰਬਾਕੂ, ਅਤੇ ਮਨੋਰੰਜਨ ਦਵਾਈਆਂ ਤੋਂ ਵਾਂਝੇ ਹਨ, ਅਤੇ ਉੱਚ ਜੀਵਨ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਕਰਨ ਦੀ ਆਸ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਨੈਤਿਕ ਮੁੱਲ. ਇੱਕ ਸ਼ਾਕਾਹਾਰੀ ਭੋਜਨ ਸਾਰੇ ਜੀਵਨ ਲਈ ਆਦਰ ਅਤੇ ਹਮਦਰਦੀ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਹ ਮੰਨਦਾ ਹੈ ਕਿ ਕਿਸੇ ਵੀ ਜਿੰਦਗੀ ਨੂੰ ਬੇਲੋੜੇ ਲੈਣ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕੀਤਾ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਕਰਜ਼ ਹੈ. ਨਸ਼ੀਲੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਤੋਂ ਬਚਣ ਨਾਲ ਧਿਆਨ ਲਗਾਉਣ ਅਤੇ ਮਨ ਨੂੰ ਧਿਆਨ ਵਿਚ ਰੱਖਣ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਵਿਚ ਸੁਧਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਸਦੱਸਾਂ ਨੂੰ ਸਵੈ-ਸਹਾਇਤਾ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸਮਾਜ ਉੱਤੇ ਬੋਝ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ. ਉਹ ਆਪਣੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਵਿਚ ਆਪਣੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਬਣਾਉਣ ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ ਜਾਂ ਧਾਰਮਿਕ ਸਬੰਧਾਂ ਨੂੰ ਕਾਇਮ ਰੱਖਣ ਲਈ ਸੁਤੰਤਰ ਹਨ. ਆਰ ਐਸ ਐੱਸ ਬੀ ਆਪਣੇ ਮੈਂਬਰਾਂ ਦੇ ਨਿੱਜੀ ਜੀਵਨ ਵਿਚ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਜੋੜਦਾ. \n\n ਸੋਸਾਇਟੀ ਦੇ ਦਰਸ਼ਨ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਸੇਵਾ ਦਾ ਮਹੱਤਵ ਹੈ, ਭਾਵ ਨਿਰਸੁਆਰਥ ਸੇਵਾ ਜਾਂ ਸਵੈ-ਇੱਛਾਵਾਦ. ਵਲੰਟਰੀ ਸੇਵਾ ਆਰ ਐਸ ਐਸ ਬੀ ਨਾਲ ਜੁੜੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਸਰਗਰਮੀਆਂ ਦਾ ਮੁੱਖ ਆਧਾਰ ਹੈ ਸਾਰੇ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਕੀ ਕੰਮ, ਭਾਰਤੀ ਅਤੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਕੇਂਦਰਾਂ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ, ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਹੈੱਡਕੁਆਟਰਾਂ ਤੇ ਸੈਲਾਨੀਆਂ ਦੀ ਯਾਤਰਾ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਯਾਤਰੀਆਂ ਨੂੰ ਖੁਆਉਣਾ, ਪੜ੍ਹਨਾ ਸਿਖਾਉਣ ਵਾਲੀਆਂ ਕਿਤਾਬਾਂ ਅਤੇ ਰਸਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਲਿਖਣਾ ਅਤੇ ਅਨੁਵਾਦ ਕਰਨਾ, ਸਵੈ-ਇੱਛਤ ਆਧਾਰ ਤੇ ਮੈਂਬਰ ਦੁਆਰਾ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਮਹਾਤਮਾ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਆਪਣੇ ਬਿਆਨ ਵਿੱਚ ਸੇਵਾ ਦੀ ਮਹੱਤਤਾ ਨੂੰ ਸੰਕਲਪਿਆ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਲੱਭਣ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਤਰੀਕਾ ਹੈ ਦੂਸਰਿਆਂ ਦੀ ਸੇਵਾ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਗੁਆਉਣਾ.ਇਹ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਸੇਵਾ ਦੁਆਰਾ, ਇੱਕ ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ ਸਵੈ-ਮਾਣ ਦੇ ਭਾਵ ਨੂੰ ਖਤਮ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਨਿਮਰ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਇੱਕ ਰੂਹਾਨੀ ਜਿੰਦਗੀ ਦੀ ਨੀਂਹ ਹੈ</string>
    <string name="share_app">ਐਪ ਸ਼ੇਅਰ ਕਰੋ</string>
    <string name="rate_us">ਰੇਟ ਕਰੋ</string>
    <string name="overview">ਸੰਖੇਪ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="youtube">ਰਾਧਾ ਸੋਆਮੀ ਯੂਟੂਬ</string>
    <string name="education">ਸਿੱਖਿਆ</string>
    <string name="bhajans">ਭਜਨ</string>
    <string name="photos">ਫੋਟੋਆਂ</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="hindi">ਹਿੰਦੀ</string>
    <string name="english">ਇੰਗਲਿਸ਼</string>
    <string name="dera_jaimal">ਡੇਰਾ ਬਾਬਾ ਜੈਮਲ ਸਿੰਘ</string>
    <string name="overview_1">ਆਰ ਐੱਸ ਐੱਸ ਦਾ ਮੁੱਖ ਕੇਂਦਰ ਡੇਰਾ ਬਾਬਾ ਜੈਮਲ ਸਿੰਘ ਹੈ, ਜਿਸਦਾ ਨਾਂ ਇਸਦੇ ਸੰਸਥਾਪਕ ਦੇ ਨਾਂ ਤੇ ਰੱਖਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ਜੋ 1800 ਦੇ ਦਹਾਕੇ ਦੇ ਅਖੀਰ ਵਿਚ ਉੱਥੇ ਵਸ ਗਏ ਸਨ. ਪੰਜਾਬ, ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਸਥਿਤ ਹੈ, \'ਡੇਰਾ\' ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨਿਕ ਅਤੇ ਰਿਹਾਇਸ਼ੀ ਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਦੇ ਨਾਲ ਇਕ ਸਵੈ-ਸੰਪੂਰਨ ਕਮਿਊਨਿਟੀ ਹੈ. ਹਾਲਾਂਕਿ ਦੁਨੀਆ ਭਰ ਦੇ ਕੇਂਦਰਾਂ ਵਿੱਚ ਆਰ ਐਸ ਐੱਸ ਬੀ ਭਾਰਤ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਹਨ, ਹਰ ਇੱਕ ਦੇਸ਼ ਦਾ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਖ਼ੁਦਮੁਖ਼ਤਿਆਰ ਹੈ, ਇੱਕ ਪ੍ਰਬੰਧਨ ਬੋਰਡ ਜਿਸ ਨਾਲ ਸਥਾਨਕ ਨਿਯਮਾਂ ਅਤੇ ਸ਼ਰਤਾਂ ਦਾ ਪਾਲਣ ਕਰਨ ਲਈ ਸੰਸ਼ੋਧਤ ਇੱਕ ਮਿਆਰੀ ਸੰਵਿਧਾਨ ਤਹਿਤ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਨੂੰ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਵਲੰਟੀਅਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਚਲਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਅਚਨਚੇਤ ਪੈਸੇ ਅਣਅਧਿਕਾਰਤ ਦਾਨ ਦੁਆਰਾ ਚਲਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸੰਸਥਾ ਕਿਸੇ ਫੰਡਰੇਜ਼ਿੰਗ ਦੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਨਹੀਂ ਕਰਦੀ.\\n\\nਭਾਰਤ ਭਰ ਵਿਚ 5,000 ਤੋਂ ਵੱਧ ਆਰ ਆਰ ਐਸ ਕੇਂਦਰਾਂ ਹਨ, ਅਤੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਤੌਰ ਤੇ ਆਰ ਐਸ ਐਸ-ਸੰਬੰਧਿਤ ਸੰਸਥਾਵਾਂ 90 ਤੋਂ ਵੱਧ ਦੇਸ਼ਾਂ ਵਿਚ ਮੀਟਿੰਗਾਂ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ. ਮੀਟਿੰਗ ਕਿਰਾਏ ਦੇ ਹਾਲ, ਕਮਿਊਨਿਟੀ ਸੈਂਟਰਾਂ ਜਾਂ ਆਰ ਐਸ ਐੱਸ ਬੀ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਵਾਲੀਆਂ ਜਾਇਦਾਦਾਂ ਵਿਚ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਇਨ੍ਹਾਂ ਇਕੱਠਾਂ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਆਰਐਸਐਸਬੀ ਦੀ ਫਲਸਫੇ ਨੂੰ ਸਮਝਾਉਣਾ ਹੈ. ਮੀਟਿੰਗਾਂ ਗੈਰ-ਨੁਮਾਇੰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਜਨਤਾ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹੀਆਂ ਹਨ ਕੋਈ ਫੀਸ ਨਹੀਂ ਵਸੂਲ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਕੋਈ ਵੀ ਵਿਗਿਆਪਨ ਜਾਂ ਪਰਿਵਰਤਿਤ ਨਹੀਂ ਹੈ</string>
    <string name="dera_lib">ਡੇਰਾ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ</string>
    <string name="overview_2">ਆਰ ਐੱਸ ਐੱਸ ਦਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਤ ਵਿਭਾਗ ਹੈ ਜਿਸ ਨੇ ਰੂਹਾਨੀਅਤ \'ਤੇ 70 ਤੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਸਿਰਲੇਖ ਸਿਰਜੀਆਂ ਹਨ. ਵਲੰਟੀਅਰਾਂ ਨੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਕਿਤਾਬਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ਾਲ ਚੋਣ 35 ਭਾਸ਼ਾਵਾਂ ਵਿੱਚ ਅਨੁਵਾਦ ਕੀਤੀ ਹੈ ਭਾਰਤ ਦੇ ਮੁੱਖ ਕੇਂਦਰ ਵਿਚ ਇਕ 20,000 ਵਰਗ ਮੀਟਰ ਦੀ ਲਾਇਬਰੇਰੀ ਅਖੀਰ ਵਿਚ ਦੁਨੀਆਂ ਦੇ ਧਰਮਾਂ, ਰਹੱਸਵਾਦ, ਫ਼ਲਸਫ਼ੇ ਅਤੇ ਸਬੰਧਤ ਮੁੱਦਿਆਂ \'ਤੇ ਧਿਆਨ ਦੇਣ ਵਾਲੀ ਤਕਰੀਬਨ 500,000 ਖੰਡਾਂ ਦਾ ਸੰਗ੍ਰਹਿ ਕਰੇਗੀ. ਲਾਇਬਰੇਰੀ ਸਾਰੇ ਧਰਮਾਂ ਦੇ ਵਿਦਵਾਨਾਂ ਅਤੇ ਖੋਜੀਆਂ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹੀ ਹੋਵੇਗੀ.</string>
    <string name="beas_hospital">ਬਿਆਸ ਹਸਪਤਾਲ</string>
    <string name="overview_3">ਆਰ ਐਸ ਐਸ ਬੀ ਦੇ ਮੈਡੀਕਲ ਆਊਟਰੀਚ ਅਤੇ ਸਿਹਤ ਪਹਿਲਕਦਮੀਆਂ ਨੂੰ ਇਕਸਾਰ ਕਰਨ ਲਈ, ਇਸ ਨੇ ਇਕ ਭੈਣ ਸੰਸਥਾ, ਮਹਾਰਾਜ ਜਗਤ ਸਿੰਘ ਮੈਡੀਕਲ ਰਿਲੀਫ਼ ਸੋਸਾਇਟੀ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਜੋ ਤਿੰਨ ਪੇਂਡੂ ਚੈਰਿਟੀਜ਼ ਹਸਪਤਾਲਾਂ ਦਾ ਸੰਚਾਲਨ ਕਰਦੀ ਹੈ: ਬਿਆਸ, ਪੰਜਾਬ ਵਿਚ; ਸਿਕੰਦਰਪੁਰ, ਹਰਿਆਣਾ; ਅਤੇ ਭੋਟਾ, ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਵਿਚ. ਸਾਰੇ ਤਿੰਨ ਹਸਪਤਾਲ ਮੁਢਲੇ ਦੇਖਭਾਲ ਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿਚ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਓਫਥੈਲਮੋਲੋਜੀ, ਆਰਥੋਪੈਡਿਕਸ, ਗੇਨੇਕਲੋਜੀ ਅਤੇ ਪ੍ਰਸੂਤੀ, ਈਐਨਟੀ, ਸਰਜਰੀ ਅਤੇ ਅਨੱਸਥੀਸੀਆ, ਬਾਲ-ਚਿਕਿਤਸਾ, ਰੇਡੀਓਲਾਜੀ ਅਤੇ ਡੈਂਟਲ. ਡਾਕਟਰੀ ਅਤੇ ਇਨ-ਮਰੀਜ਼ ਕੇਅਰ ਸਮੇਤ ਸਾਰੇ ਡਾਕਟਰੀ ਸੇਵਾਵਾਂ ਮੁਫਤ ਮੁਹੱਈਆ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ. ਬਿਆਸ ਹਸਪਤਾਲ 260 ਬਿਸਤਰੇ ਦੇ ਨਾਲ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡਾ ਹਸਪਤਾਲ ਹੈ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਆਊਟਪੇਸ਼ੈਂਟ ਡਿਪਾਰਟਮੈਂਟ (ਓ.ਪੀ.ਡੀ.) ਰਾਹੀਂ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਔਸਤਨ 1200 ਮਰੀਜ਼ਾਂ ਦਾ ਇਲਾਜ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਸਿਕੰਦਰਪੁਰ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ 50 ਬਿਸਤਰੇ ਹਨ, ਭੋਟਾ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ 75 ਬਿਸਤਰੇ ਹਨ ਅਤੇ ਹਰ ਇਕ ਆਪਣੇ ਆਊਟਪੇਸ਼ੈਂਟ ਡਿਪਾਰਟਮੈਂਟਸ ਦੁਆਰਾ ਰੋਜ਼ਾਨਾ 450 ਮਰੀਜ਼ਾਂ ਦਾ ਧਿਆਨ ਰੱਖਦਾ ਹੈ. ਓ.ਪੀ.ਡੀ. ਮਰੀਜ਼ਾਂ ਦੀ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਇਹ ਪੇਂਡੂ ਖੇਤੀ ਸਮਾਜਾਂ ਵਿੱਚ ਸੀਮਤ ਗਿਣਤੀ ਦੀਆਂ ਡਾਕਟਰੀ ਸਹੂਲਤਾਂ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਬਿੰਬ ਹੈ. ਮਰੀਜ਼ਾਂ ਦੀ ਪਿਛੋਕੜ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਕੋਈ ਅੰਤਰ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ, ਭਾਵੇਂ ਉਹ ਆਪਣੀ ਆਰਥਿਕ ਸਥਿਤੀ, ਸਮਾਜਕ ਰੁਤਬੇ ਜਾਂ ਧਾਰਮਿਕ ਸੰਬੰਧਾਂ ਦੇ ਸੰਬੰਧ ਵਿਚ.\\n\\nਜਦ ਕਿ ਮਾਰਗ ਦਾ ਫੋਕਸ ਰੂਹਾਨੀ ਹੈ, ਅੰਦਰੂਨੀ ਧਿਆਨ ਅਭਿਆਸ ਉੱਤੇ ਕੇਂਦਰਿਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਉਸੇ ਸਮੇਂ ਸਦੱਸਾਂ ਨੂੰ ਸੇਵਾ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਮੁਫਤ ਸਮਾਂ ਵਲੰਟੀਅਰ ਕਰਨ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਦੂਜਿਆਂ ਨੂੰ ਸਵੈਇੱਛਕ ਸੇਵਾ, ਚਾਹੇ ਧਰਮ, ਜਾਤ ਜਾਂ ਰੰਗ ਦੀ ਪਰਵਾਹ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ. ਇਸ ਸੰਦਰਭ ਵਿੱਚ, ਆਰਐਸਐਸ ਨੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਐਮਰਜੈਂਸੀ ਸਥਿਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ਆਪਦਾ ਰਾਹਤ ਦੇ ਯਤਨਾਂ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਬਹੁ-ਉਦੇਸ਼ੀ ਸਮਾਜ ਆਸਰਾ-ਘਰ ਬਣਾਉਣ ਅਤੇ ਘਰ ਬਣਾਉਣ ਲਈ. ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿਚ 2000 ਦੇ ਗੁਜਰਾਤ ਭੂਚਾਲ, 2005 ਦੇ ਕਸ਼ਮੀਰ ਭੂਚਾਲ, 2010 ਦੇ ਲੇਹ ਬੱਦਲ ਅਤੇ ਭੂਚਾਲ, ਅਤੇ 2015 ਦੇ ਨੇਪਾਲ ਭੂਚਾਲ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ.\\n\\nਮੁੱਖ ਕੇਂਦਰ\\nਡੇਰਾ ਬਾਬਾ ਜੈਮਲ ਸਿੰਘ ਇਕ ਮਿੰਨੀ ਟਾਊਨਸ਼ਿਪ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿਚ 7,000 ਨਿਵਾਸੀਆਂ ਹਨ. ਕਿਉਂਕਿ ਡੇਰੇ ਸੰਗਠਨ ਦੇ ਅਧਿਆਤਮਿਕ ਨੇਤਾ ਦਾ ਘਰ ਹੈ, ਇਸ ਲਈ ਵੱਡੀ ਭੀੜ ਆਪਣੇ ਭਾਸ਼ਣਾਂ ਨੂੰ ਸੁਣਨ ਲਈ ਖਾਸ ਤੌਰ ਤੇ ਮਨੋਨੀਤ ਸ਼ਨੀ-ਐਤਵਾਰ ਨੂੰ ਆਉਂਦੀ ਹੈ. ਸੀਜ਼ਨ \'ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਇਹ ਭੀੜ 200,000 ਤੋਂ 500,000 ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਔਸਤ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਥੋੜ੍ਹੇ ਸਮੇਂ ਲਈ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਬੰਧਨ ਅਤੇ ਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਹੁਨਰਮੰਦ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ.</string>
    <string name="satsang_venue">ਸ੍ਸੰਗ ਸਥਾਨ</string>
    <string name="meeting_venue">ਡੇਰਾ ਸੰਮੇਲਨ ਸਥਾਨ</string>
    <string name="overview_4">ਇਹਨਾਂ ਇਕੱਠਾਂ ਲਈ ਆਸਰਾ ਸ੍ਸੰਗ ਸਥਾਨ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ, ਡੇਰਾ ਦੇ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਲਾਈਟਵੇਟ ਸਪੇਸ-ਫਰੇਮ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਏਸੀਏ ਦੇ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡੇ ਕਵਰ ਕੀਤੇ ਹੋਏ ਢਾਂਚੇ ਵਿੱਚੋਂ ਇਕ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਕੀਤਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸਾਈਟ ਤੇ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਹੈ. ਛੱਤ ਇਕ ਢੱਕਿਆ ਖੇਤਰ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜਿੱਥੇ ਤਕ 500,000 ਲੋਕ ਬੈਠੇ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਜਿਸ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਬਣਦੀ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਆਸਾਨੀ ਨਾਲ ਵਧਾਇਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਕੰਪਿਊਟਰਾਈਜ਼ਡ ਡਿਜੀਟਲ ਆਡੀਓ ਸਿਸਟਮ ਖਾਸ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸਥਾਨ ਲਈ ਅਜਿਹੀ ਚੁਣੌਤੀਪੂਰਨ ਵਾਤਾਵਰਨ ਲਈ ਵਧੀਆ ਸੰਭਵ ਆਵਾਜ਼ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ.</string>
    <string name="food">ਭੋਜਨ</string>
    <string name="dera_langar">ਡੇਰਾ ਲੰਗਰ</string>
    <string name="overview_5">ਸੈਲਾਨੀ ਦਿਨ ਵਿੱਚ ਤਿੰਨ ਵਾਰੀ ਖਾਣਾ ਖਾਣ ਲਈ, ਕਈ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ ਲਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਲੰਗਰ (ਉਹ ਜਗ੍ਹਾ ਜਿੱਥੇ ਖਾਣਾ ਮੁਫਤ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) ਮੁੱਖ ਸਾਧਨ ਹੈ. ਮੁਫ਼ਤ ਲੰਗਰ ਕੰਪਲੈਕਸ 48 ਏਕੜ ਰਕਬੇ ਵਿੱਚ ਕਵਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਘੜੀ ਦੇ ਆਲੇ ਦੁਆਲੇ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਪ੍ਰਤੀ ਭੋਜਨ 300,000 ਤੱਕ ਭੋਜਨ ਲੈਣ ਦੇ ਸਮਰੱਥ ਹੈ, ਇਕ ਸਿੰਗਲ ਬੈਠਕ ਵਿਚ 50,000, ਇਸ ਵਿਚ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਵਾਲੰਟੀਅਰ ਕਰਮਚਾਰੀ ਹਨ ਜੋ ਸਥਾਨਕ ਸਵਾਦਾਂ ਲਈ ਸਧਾਰਨ ਪਰ ਪੌਸ਼ਟਿਕ ਭੋਜਨ ਤਿਆਰ ਕਰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਸੇਵਾ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਉਦਾਹਰਣ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ, ਲੰਗਰ ਸਾਲਾਨਾ 350,000 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਚੌਲ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਰਵਾਇਤੀ ਸਟੀਕ ਬਰੇਕ ਬਣਾਉਣ ਲਈ 26 ਲੱਖ ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਕਣਕ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਖਾਣਿਆਂ ਨੂੰ ਕੰਟੀਨਾਂ ਅਤੇ ਸਨੈਕ ਬਾਰਾਂ \'ਤੇ ਇਕ ਨਾਮਾਤਰ ਕੀਮਤ\' ਤੇ ਵੀ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="shelter">ਆਵਾਸ</string>
    <string name="overview_6">ਡੇਰਾ ਸੰਭਵ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸਵੈ-ਨਿਰਭਰ ਅਤੇ ਵਾਤਾਵਰਣ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਦੋਸਤਾਨਾ ਹੋਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਹਰ ਸਾਲ ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਰੁੱਖ ਲਗਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਕਈ ਲਾਵਾਂ ਅਤੇ ਪਾਰਕ ਕਾਲੋਨੀ ਨੂੰ ਸੁੰਦਰ ਬਣਾਉਂਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਵਿਜ਼ਟਰਾਂ ਅਤੇ ਵਸਨੀਕਾਂ ਨੂੰ ਆਰਾਮ ਕਰਨ ਅਤੇ ਆਰਾਮ ਕਰਨ ਲਈ ਜਗ੍ਹਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਲੰਗਰ ਅਤੇ ਡੇਰਾ ਨਿਵਾਸੀਆਂ ਦੁਆਰਾ ਵਰਤੇ ਜਾਣ ਵਾਲੇ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਅਤੇ ਫਲਾਂ ਦੇ ਵਧਣ ਲਈ 1,250 ਏਕੜ ਤੋਂ ਵੱਧ ਜ਼ਮੀਨ ਦੀ ਕਾਸ਼ਤ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਓਰਗੈਨਿਕ ਖੇਤੀ ਦੇ ਢੰਗਾਂ ਸਥਾਨਕ ਸਿਥਤੀਆਂ ਲਈ ਢਲ਼ੀਆਂ ਜਾ ਰਹੀਆਂ ਹਨ. ਡੇਰਾ ਕੋਲ ਆਪਣੀ ਖੁਦ ਦੀ ਪਾਣੀ ਦੀ ਸਪਲਾਈ, ਪਾਣੀ ਦਾ ਟ੍ਰੀਟਮੈਂਟ ਪਲਾਂਟ ਅਤੇ ਠੋਸ ਰਹਿੰਦ-ਖੂੰਹਦ ਇਲਾਜ ਦੀ ਸਹੂਲਤ ਹੈ. ਸਮੁੱਚੇ ਸਮੁਦਾਏ ਨੂੰ ਸੰਕਟਕਾਲੀ ਸ਼ਕਤੀ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸਦਾ ਆਪਣਾ ਬਿਜਲੀ ਉਪ-ਸਟੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਵਿਸ਼ਾਲ ਬਿਜਲੀ ਜਨਰੇਟਰ ਬੈਕ-ਅਪ ਸਹੂਲਤ ਹੈ. ਇਸਦੇ ਇਲਾਵਾ, ਡੇਰਾ ਅੱਠ ਵੱਡੇ ਸ਼ੇਡ ਦੇ ਛੱਤਾਂ ਉੱਤੇ ਫੋਟੋਵਾਨਟਿਕ (ਸੂਰਜੀ) ਪੈਨਲ ਤੋਂ 19.5 ਮੈਗਾਵਾਟ (ਪੀਕ) ਬਿਜਲੀ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="dera_guest_hostel">ਡੇਰਾ ਗੈਸਟ ਹੋਸਟਲਜ਼</string>
    <string name="overview_7">ਾਲੋਨੀ ਨੂੰ ਦੁਨੀਆ ਭਰ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਅਤੇ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੇ ਸਾਰੇ ਖੇਤਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਦੇਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਹਰ ਕਿਸੇ ਲਈ ਆਰਜ਼ੀ ਰਿਹਾਇਸ਼ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ, ਕਈ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ, ਸਾਰੇ ਮੁਫਤ. ਵੱਖ-ਵੱਖ ਕਮਰਿਆਂ ਅਤੇ ਅਟੈਚ ਕੀਤੇ ਗਏ ਬਾਥਾਂ, ਡਾਰਮਿਟਰੀ-ਸ਼ੈਲੀ ਦੇ ਕਮਰਿਆਂ ਵਾਲੇ ਹੋਸਟਲ ਅਤੇ ਹੋਰ ਵੱਡੀਆਂ ਇਮਾਰਤਾਂ ਨਾਲ ਘ</string>
    <string name="the_community">ਭਾਈਚਾਰੇ</string>
    <string name="dera_school">ਡੇਰਾ ਪਾਥਸੀਕਰਸ ਸਕੂਲ</string>
    <string name="overview_8">ਪਾਥਸੀਕਰਜ਼ ਸਕੂਲ ਹਾਲ ਹੀ ਵਿੱਚ ਡੇਰਾ ਨਿਵਾਸੀਆਂ ਦੇ ਬੱਚਿਆਂ ਅਤੇ ਡੇਰਾ ਅਤੇ ਬਿਆਸ ਹਸਪਤਾਲਾਂ ਦੇ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਦੇ ਫਾਇਦੇ ਲਈ ਸਥਾਪਤ ਇੱਕ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਹੈ. ਇਹ ਵਰਤਮਾਨ ਵਿੱਚ ਤਕਰੀਬਨ 850 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਤੋਂ ਸੈਕੰਡਰੀ ਪੱਧਰ ਤੱਕ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. ਸਕੂਲ ਪੇਸ਼ੇਵਰ ਤੌਰ \'ਤੇ ਚਲਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਆਧੁਨਿਕ ਲੈਬਾਰਟਰੀਆਂ ਅਤੇ ਕੰਪਿਊਟਰਾਂ ਨਾਲ ਲੈਸ ਹੈ, ਅਤੇ ਕਲਾ, ਖੇਡਾਂ ਅਤੇ ਅਕਾਦਮਿਕ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਦੀ ਇੱਕ ਪੂਰੀ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪੜ੍ਹਿਆ ਲਿਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ- ਭਾਰਤ ਦੇ ਸਰਟੀਫਾਈਡ ਬੋਰਡ ਸਿੱਖਿਆ ਮਿਆਰਾਂ ਤੱਕ.</string>
    <string name="soami_ji">ਸਵਾਮੀ ਜੀ</string>
    <string name="sawan_singh">ਮਹਾਰਾਜ ਸਾਵਣ ਸਿੰਘ ਜੀ</string>
    <string name="jagat_singh">ਮਹਾਰਾਜ ਜਗਤ ਸਿੰਘ ਜੀ</string>
    <string name="charan">ਮਹਾਰਾਜ ਚਰਨ ਸਿੰਘ ਜੀ</string>
    <string name="gurinder">ਬਾਬਾ ਗੁਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਜੀ</string>
    <string name="download">ਡਾਊਨਲੋਡ ਕਰੋ</string>
    <string name="download_link">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.radhasoamisatsangbeas</string>
    <string name="satsang_schedule">"ਸਤਿਸੰਗ ਕਾਰਜਕ੍ਰਮ ਵੇਖੋ "</string>
    <string name="background">ਪਿਛੋਕੜ</string>
    <string name="edu_1">ਆਰ ਐਸ ਐਸ ਬੀ ਵਿਦਿਅਕ ਅਤੇ ਐਨਵਾਇਰਨਮੈਂਟਲ ਸੁਸਾਇਟੀ ਇੱਕ ਰਜਿਸਟਰਡ ਸੋਸਾਇਟੀ ਹੈ ਜਿਸਦਾ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ ਡੇਰਾ ਬਾਬਾ ਜੈਮਲ ਸਿੰਘ, ਬਿਆਸ, ਪੰਜਾਬ ਵਿਚ ਹੈ. ਇਸ ਸਮਾਜ ਦੇ ਛੱਤਰ ਹੇਠ, ਪਠਸੀਕਰਸ ਸਕੂਲ 1 ਅਪ੍ਰੈਲ 2014 ਨੂੰ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ ਜਿਸ ਵਿਚ 570 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੇ ਪ੍ਰੀ-ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਅਤੇ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵਿੰਗਾਂ ਨੂੰ ਵੱਖ ਵੱਖ ਕਲਾਸਾਂ ਵਿਚ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ ਸੀ. ਇਹ ਨੰਬਰ ਹੁਣ 9 00 ਤਕ ਵੱਧ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ 2019-20 ਤਕ 1200 ਤਕ ਪਹੁੰਚਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ, ਜਦੋਂ ਸਕੂਲ ਵਿਚ 12 ਵੀਂ ਜਮਾਤ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਵੇਗੀ. ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਸੇਵਾਦਾਰ ਅਤੇ ਡੇਰਾ ਦੇ ਕਰਮਚਾਰੀ ਹਨ ਅਤੇ ਬਿਆਸ, ਭੋਟਾ ਅਤੇ ਸਿਕੰਦਰਪੁਰ ਦੇ ਹਸਪਤਾਲ ਹਨ. ਸਕੂਲ ਲਗਭਗ 38 ਏਕੜ ਦੇ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਫੈਲਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ਅਤੇ ਕੇਂਦਰੀ ਸੈਕੰਡਰੀ ਸਿੱਖਿਆ ਬੋਰਡ (ਸੀਬੀਐਸਈ) ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ.\\n\\nਸਕੂਲ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਇੱਕ ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਦੁਆਰਾ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਜਿਸਨੂੰ ਦੋ ਮੁੱਖ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੁਆਰਾ ਸਹਾਇਤਾ ਦਿੱਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ / ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਅਤੇ ਮੱਧ / ਸੈਕੰਡਰੀ ਕਲਾਸਾਂ ਦੀ ਦੇਖਭਾਲ ਕਰਦੇ ਹਰ ਇਕ ਸਕੂਲ ਦੇ ਪ੍ਰਬੰਧਨ ਲਈ 87 ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਟੀਮ ਦੁਆਰਾ ਸਮਰਥਤ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਵਿਸ਼ਿਆਂ ਦੇ 89 ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਯੋਗ ਅਤੇ ਸਮਰਪਿਤ ਸਮੂਹ ਹੈ. ਸਾਰੇ ਸਕੂਲ ਦੇ ਸਟਾਫ਼ ਨੂੰ ਡੇਰਾ ਮੁਫ਼ਤ ਵਿਚ ਰਿਹਾਇਸ਼ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="vision">ਵਿਜ਼ਨ</string>
    <string name="edu_2">ਪਾਥਸੀਕਰਾਂ ਦਾ ਦਰਸ਼ਣ ਇਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਅਤੇ ਸਮਰੱਥ ਮਾਹੌਲ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨਾ ਹੈ ਜੋ ਕਿ ਮੁੱਲ-ਅਧਾਰਿਤ ਸਿੱਖਿਆ ਦੇ ਕੇ ਚੰਗੇ ਮਨੁੱਖਾਂ ਦੀ ਰਚਨਾ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਸਭਿਆਚਾਰ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਪ੍ਰੇਮ, ਆਦਰ, ਹਮਦਰਦੀ, ਸਹਿਣਸ਼ੀਲਤਾ ਅਤੇ ਸਹਿਨਸ਼ੀਲਤਾ ਦੇ ਕਦਰਾਂ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਨਾ ਹੈ.\\n\\nਇਹ ਜਾਣਦਿਆਂ ਕਿ ਹਰੇਕ ਬੱਚਾ ਵੱਖਰੀ ਅਤੇ ਆਪਣੀ ਹੀ ਰਫਤਾਰ ਸਿੱਖਦਾ ਹੈ, ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਖੇਡਾਂ ਅਤੇ ਖੇਡਾਂ, ਤਰਖਾਣ, ਮਿੱਟੀ ਦੇ ਭਾਂਡੇ, ਬੁਣਾਈ, ਕਲਾ ਅਤੇ ਕਰਾਫਟ, ਡਰਾਇੰਗ, ਖਾਣਾ ਪਕਾਉਣ, ਸੰਗੀਤ, ਡਾਂਸ ਅਤੇ ਡਰਾਮਾ ਰਾਹੀਂ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਸਿਖਲਾਈ ਦੇ ਮੌਕੇ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਹੁਨਰ ਅਤੇ ਕਾਬਲੀਅਤਾਂ ਨਾਲ ਤਿਆਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕਰਵਾਏਗਾ.\\n\\nਅਨੁਭਵੀ ਵਿਦਿਆ ਦੇ ਸੰਪਰਕ ਵਿੱਚ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਸਵੈ-ਚੇਤੰਨ, ਸੁਤੰਤਰ ਵਿਚਾਰ-ਵਟਾਂਦਰੇ, ਸਮਰੱਥ ਸਿੱਖਣ ਵਾਲੇ, ਭਰੋਸੇਮੰਦ ਅਤੇ ਸੂਚਿਤ ਫੈਸਲਾ ਲੈਣ ਵਾਲੇ ਬਣਨ ਵਿਚ ਮਦਦ ਕਰਦੀ ਹੈ. ਇਹ ਜਾਂਚ-ਅਧਾਰਿਤ ਢੰਗ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਪੜ੍ਹਾਈ ਕਲਾਸਰੂਮ ਦੀਆਂ ਚਾਰ ਦੀਵਾਰਾਂ ਤੋਂ ਅੱਗੇ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਇਨ੍ਹਾਂ ਤਜਰਬਿਆਂ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਸਾਰੇ ਬੱਚਿਆਂ ਲਈ ਸੱਦਾ, ਜੁੜਨਾ ਅਤੇ ਚੁਣੌਤੀ ਦੇਣਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਜੀਵਨ-ਹੁਨਰ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ, ਮੁੱਲ ਦੀ ਸਿੱਖਿਆ ਅਤੇ ਸਹਿ-ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਦੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਸਾਰੇ ਗ੍ਰੇਡਾਂ ਦੇ ਸਾਰੇ ਵਰਗਾਂ ਵਿੱਚ ਮਿਲ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ.</string>
    <string name="curriculam">ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਅਤੇ ਅਧਿਆਪਨ ਕਾਰਜਪ੍ਰਣਾਲੀ</string>
    <string name="edu_3">ਜਦੋਂ ਬੱਚੇ ਦੀ ਜਾਂਚ, ਖੋਜ ਅਤੇ ਅਨੁਭਵ ਦੁਆਰਾ ਸਿੱਖਦੇ ਹਨ; ਸਕੂਲ ਇੱਕ ਜਾਂਚ ਆਧਾਰਿਤ ਪਹੁੰਚ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਅੰਗ੍ਰੇਜ਼ੀ, ਮੈਥ, ਸਾਇੰਸ, ਸੋਸ਼ਲ ਸਾਇੰਸ, ਹਿੰਦੀ ਅਤੇ ਪੰਜਾਬੀ ਦੇ ਮੁਢਲੇ ਵਿਸ਼ਿਆਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਵਿਜ਼ੂਅਲ ਅਤੇ ਪਰਫਾਰਮਿੰਗ ਆਰਟਸ ਅਤੇ ਇਨਫਰਮੇਸ਼ਨ ਐਂਡ ਕਮਿਊਨੀਕੇਸ਼ਨ ਤਕਨਾਲੋਜੀ (ਆਈ.ਸੀ.ਟੀ.) ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਥੀਮਾਂ ਨੂੰ ਖੋਜਣ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਹ ਵੀ ਖੋਜ ਦੇ ਲਈ ਸੁਤੰਤਰ ਵਿਸ਼ਾ ਹਨ.</string>
    <string name="classroom">ਕਲਾਸ ਰੂਮ</string>
    <string name="curriculam_primary">ਪ੍ਰੀ-ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵਿੰਗ ਲਈ ਪਾਠਕ੍ਰਮ</string>
    <string name="edu_4">ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਬੱਚੇ ਦੀ ਸਿੱਖਿਆ ਨੂੰ ਮਜ਼ੇਦਾਰ ਅਤੇ ਆਰਾਮਦਾਇਕ ਬਣਾਉਣਾ ਹੈ ਇਹ ਨੌਜਵਾਨ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਪਾਲਣ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਭਾਸ਼ਾ, ਸਰੀਰਕ, ਬੋਧ, ਅਤੇ ਰਚਨਾਤਮਕ ਵਿਕਾਸ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਤ ਕਰਨ ਅਤੇ ਸਕਾਰਾਤਮਕ ਸਵੈ-ਮਾਣ ਅਤੇ ਸਮਾਜਿਕ ਸੰਚਾਰ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਇਹ ਹਰ ਇੱਕ ਬੱਚੇ ਦੀਆਂ ਵਿਅਕਤੀਗਤ ਲੋੜਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ, ਹੇਠਲੇ ਖੇਤਰਾਂ ਵਿੱਚ ਖੁਦਮੁਖਤਿਆਰੀ ਅਤੇ ਸਮੱਸਿਆ-ਹੱਲ ਕਰਨ ਦੀਆਂ ਕਾਬਲੀਅਤ ਦੇ ਨਿਰਮਾਣ \'ਤੇ ਜ਼ੋਰ: ਸੰਗੀਤ ਅਤੇ ਅੰਦੋਲਨ, ਵਾਤਾਵਰਣ ਅਤੇ ਕੁਦਰਤ, ਭਾਸ਼ਾ, ਕੁੱਲ ਅਤੇ ਵਧੀਆ ਮੋਟਰ ਤਾਲਮੇਲ, ਰਚਨਾਤਮਕ ਕਲਾ, ਕਹਾਣੀ ਅਤੇ ਨਾਟਕੀ ਖੇਡ , ਸਰੀਰਕ ਵਿਕਾਸ, ਰਚਨਾਤਮਕ ਵਿਕਾਸ ਅਤੇ ਆਊਟਡੋਰ ਗੇਮ.</string>
    <string name="curriculam_middle">ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਅਤੇ ਮਿਡਲ ਵਿੰਗਾਂ ਲਈ ਪਾਠਕ੍ਰਮ</string>
    <string name="edu_5">ਇੱਕ ਪ੍ਰੌਜੈਕਟ-ਅਧਾਰਿਤ ਪਹੁੰਚ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਜਿੱਥੇ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਵਿਅਕਤੀਗਤ ਤੌਰ \'ਤੇ ਜਾਂ ਸਮੂਹਾਂ ਵਿੱਚ ਸਿੱਖਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਅਨੁਭਵ ਨੂੰ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ. ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਨਵੇਂ ਹੁਨਰ ਖੋਜਣ ਅਤੇ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਬੱਚੇ ਇੱਕ ਵਾਸਤਵਿਕ ਵਾਤਾਵਰਨ ਵਿੱਚ ਜਾਂ ਅਸਲ ਜੀਵਨ ਦੀਆਂ ਸਥਿਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸਿੱਖਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਸਵਾਲ ਵਧਾਉਣ ਅਤੇ ਇਹਨਾਂ ਪ੍ਰਸ਼ਨਾਂ ਦੇ ਉੱਤਰ ਵੱਖ ਵੱਖ ਢੰਗਾਂ ਰਾਹੀਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="teaching_method">ਪ੍ਰੀ-ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵਿੰਗ ਲਈ ਅਧਿਆਪਨ ਕਾਰਜਪ੍ਰਣਾਲੀ</string>
    <string name="edu_6">ਸਕੂਲ ਇਕ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਦੇ ਵਿਧੀ ਨਾਲ ਜੁੜ ਕੇ ਇਕ ਥੀਮੈਟਿਕ ਪਹੁੰਚ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਹ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਨੁਕਤੇ \'ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਹੈ:\\n\\n1. ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਅਚਨਚੇਤ ਸਮੇਂ ਦੇ ਵੱਡੇ ਬਲਾਕਾਂ ਅਤੇ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਦੀ ਖੋਜ ਕਰਨ ਅਤੇ ਨਵੇਂ ਹੁਨਰ ਸਿਖਾਉਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਜਦੋਂ ਬੱਚੇ ਖੇਡਦੇ ਹਨ, ਉਹ ਆਪਣੀ ਕਲਪਨਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਰਚਨਾਤਮਕਤਾ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਦੇ ਹਨ\\n\\n2. ਬੱਚੇ puzzles, crayons, ਮਾਰਕਰ, ਪਲੇ ਆਟੇ ਅਤੇ ਬੋਰਡਾਂ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਕੇ ਵਧੀਆ ਮੋਟਰਾਂ ਦੇ ਹੁਨਰ ਨੂੰ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਦੇ ਹਨ \\n\\n3. ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਰੇਤ ਅਤੇ ਪਾਣੀ (ਮਾਪਣ, ਡਿੱਗਣ ਆਦਿ), ਅਤੇ ਕਾਰ ਚਲਾਉਣ ਵਾਲੀਆਂ ਕਾਰਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ, ਬਲਾਕਾਂ ਦੀ ਉਸਾਰੀ ਕਰਕੇ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਖੜਕਾ ਕੇ ਕਾਰਨ ਅਤੇ ਪ੍ਰਭਾਵ ਅਨੁਭਵ ਕਰਦੇ ਹਨ\\n\\n4.ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਨੂੰ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਪੜ੍ਹ ਕੇ, ਲਹਿਰ ਦੇ ਨਾਲ ਸਧਾਰਨ ਗੀਤ ਗਾ ਕੇ ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਭਾਗੀਦਾਰੀ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਤ ਕਰਨ ਲਈ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀ ਭਾਸ਼ਾ ਦੇ ਵਿਕਾਸ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦੇ ਹਨ</string>
    <string name="teaching_method_middle">ਾਥਮਿਕ ਅਤੇ ਮੱਧ ਵਿੰਗ ਲਈ ਸਿੱਖਿਆ ਵਿਧੀ</string>
    <string name="edu_7">ਸਿੱਖਣ ਦੇ ਕਈ ਨਵੇਂ ਅਤੇ ਪ੍ਰਭਾਵੀ ਤਰੀਕੇ ਸਿੱਖਣ ਨੂੰ ਮਜ਼ੇਦਾਰ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਧਾਰਨਾਵਾਂ ਨੂੰ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਣ, ਸਮੂਹ ਦੀ ਚਰਚਾ, ਕਵੀਆਂ, ਨਾਟਕੀ, ਕਵਿਤਾ, ਪਹੀਆਂ, ਪੇਸ਼ਕਾਰੀਆਂ, ਵਿਡੀਓ, ਵਿਦਿਅਕ ਖੇਡਾਂ ਆਦਿ ਦੇ ਇੱਕ ਮਿਸ਼ਰਨ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਸਿਖਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸਕੂਲ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਕਮਰੇ ਵਿੱਚ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ: ਲੌਗਿਕੋ-ਗਣਿਤਿਕ, ਸੰਗੀਤ, ਨਾਚ ਅਤੇ ਨਾਟਕ, ਭਾਸ਼ਾ ਲੈਬ, ਆਰਟ ਅਤੇ ਕਰਾਫਟ, ਡਰਾਇੰਗ, ਲਿਟਲ ਸ਼ੈੱਫ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ (ਖਾਣਾ ਪਕਾਉਣ), ਬੁਣਾਈ, ਤਰਖਾਣ ਅਤੇ ਮਿੱਟੀ ਦੇ ਬਰਤਨ. (ਮੱਧ ਵਿੰਗ ਲਈ ਮੂਰਤੀ, ਫੋਟੋਗਰਾਫੀ, ਰੋਬੋਟਿਕਸ ਅਤੇ ਸੰਗੀਤ ਅਤਿਰਿਕਤ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਹਨ.) ਸਕੂਲ ਨੇ ਸਮਾਂ ਸਾਰਨੀ ਦੀ ਵਿਉਂਤਬੰਦੀ ਕੀਤੀ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਸਾਰੇ ਬੱਚੇ ਸਹਿ-ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਦੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਕਲਾ, ਖੇਡਾਂ ਅਤੇ ਤਰਖਾਣਾ, ਸਕੂਲ ਦੇ ਘੰਟਿਆਂ ਦੇ ਅੰਦਰ-ਅੰਦਰ ਜੁੜ ਸਕਣ ਅਕਾਦਮਿਕ ਵਿਸ਼ਿਆਂ</string>
    <string name="assessment">ਮੁਲਾਂਕਣ</string>
    <string name="edu_8">ਮੁਲਾਂਕਣ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਰੀਅਲ-ਸੰਸਾਰ ਪ੍ਰਸੰਗਾਂ ਵਿਚ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀਆਂ ਕਾਬਲੀਅਤਾਂ ਦਾ ਮੁਲਾਂਕਣ ਕਰਨਾ ਹੈ ਦੂਜੇ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ, ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਸਿੱਖਦੇ ਹਨ ਕਿ ਪ੍ਰਮਾਣਿਕ ਕਾਰਜਾਂ ਅਤੇ ਪ੍ਰਜੈਕਟਾਂ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੁਨਰ ਕਿਵੇਂ ਲਾਗੂ ਕਰਨੇ ਹਨ. ਮੁਲਾਂਕਣ ਤਿੰਨ ਤਰੀਕਿਆਂ ਵਿਚ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ: ਨਿਦਾਨ ਜਾਂ ਪ੍ਰੀ-ਮੁਲਾਂਕਣ, ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਮੁਲਾਂਕਣ, ਅਤੇ ਸੰਖੇਪ ਮੁਲਾਂਕਣ</string>
    <string name="parent_participation">ਮਾਪਿਆਂ ਦੀ ਭਾਗੀਦਾਰੀ</string>
    <string name="edu_9">ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਵਿਕਾਸ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਅਹਿਮ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਂਦੇ ਹਨ, ਇਸਲਈ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਸਕੂਲ ਦੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਆਪਣੇ ਬੱਚੇ ਦੀ ਕਾਰਗੁਜ਼ਾਰੀ \'ਤੇ ਮਾਪਿਆਂ ਨੂੰ ਨਿਯਮਤ ਫੀਡਬੈਕ ਲਈ ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਹੈ. ਮਾਪੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਅਤੇ ਸਕੂਲ ਨੂੰ ਕਮਿਊਨਿਟੀ ਸਹਾਇਤਾ ਲਈ ਸਵੈ-ਇੱਛਤ ਅਧਾਰ \'ਤੇ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ-ਅਧਿਆਪਕ ਦੀਆਂ ਮੀਟਿੰਗਾਂ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਅਤੇ ਮਾਪਿਆਂ ਦਰਮਿਆਨ ਤਾਲਮੇਲ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਇੱਕ ਫੋਰਮ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ਇੱਕ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਦੀ ਤਰੱਕੀ ਬਾਰੇ ਨਿਯਮਿਤ ਸੰਚਾਰ ਲਈ ਹਨ. ਇਹ ਮੀਟਿੰਗ ਹਰ ਮਹੀਨੇ ਕਰਵਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.</string>
    <string name="excursions">ਸੈਰ ਅਤੇ ਫੀਲਡ ਟਰਿਪਸ</string>
    <string name="edu_10">Pathseekers ਸਿਰਫ਼ ਤੱਥਾਂ ਨੂੰ ਪੇਸ਼ ਕਰਨ ਦੀ ਬਜਾਏ ਗਿਆਨ ਦੀ ਪੜਚੋਲ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਰੱਖਦੇ ਹਨ. ਫੀਲਡ ਟ੍ਰਿਪ ਸਕੂਲ ਦੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਅਤੇ ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਦਾ ਅਨਿੱਖੜਵਾਂ ਅੰਗ ਹਨ. ਵਿਦਿਅਕ ਯਾਤਰਾਵਾਂ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਅਨੁਭਵ ਅਤੇ ਅੰਦਾਜ਼ਾ ਲਗਾ ਕੇ ਅਨੁਭਵ ਅਤੇ ਸਿੱਖਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ.</string>
    <string name="field_trips">ਫੀਲਡ ਟਰਿਪਸ</string>
    <string name="celebrations">ਸਮਾਰੋਹ</string>
    <string name="edu_11">ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ ਵਿਭਿੰਨਤਾ ਤੋਂ ਜਾਣੂ ਕਰਵਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸਮਾਜਿਕ ਸਬੰਧਾਂ ਲਈ ਇਸਦਾ ਆਦਰ ਕਿਵੇਂ ਕਰਨਾ ਹੈ. ਧਾਰਮਿਕ ਤਿਉਹਾਰ ਅਤੇ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਅਤੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਦਿਨ ਮਨਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਤਿਉਹਾਰਾਂ ਦਾ ਸਾਰ ਕਹਾਣੀਆਂ, ਸੰਗੀਤ, ਡਾਂਸ ਅਤੇ ਡਰਾਮਾ, ਭੋਜਨ, ਵਿਚਾਰ-ਵਟਾਂਦਰੇ ਅਤੇ ਹੱਥਾਂ ਦੀਆਂ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਰਾਹੀਂ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="character_building">ਚਰਿੱਤਰ ਵਿਕਾਸ</string>
    <string name="edu_12">ਦੇਵਤੀਪਣ, ਕਦਰਾਂ-ਕੀਮਤਾਂ ਅਤੇ ਜੀਵਨ ਦੀਆਂ ਮੁਹਾਰਤਾਂ \'ਤੇ ਹਫਤਾਵਾਰੀ ਸਬਕ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰ ਨਾਗਰਿਕ ਬਣਨ ਲਈ ਵਿਕਸਤ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਨਿਯਮਿਤ ਪਾਠ ਯੋਜਨਾ ਵਿੱਚ ਸਾਰੇ ਵਿੱਦਿਅਕ ਅਤੇ ਸਹਿ-ਵਿੱਦਿਅਕ ਵਿਸ਼ਿਆਂ ਵਿੱਚ ਮੁੱਲ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਰੋਜ਼ਾਨਾ 20 ਮਿੰਟ ਦੀ ਅਸੈਂਬਲੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਤੇ ਸਕੂਲ ਦੀ ਪ੍ਰਾਰਥਨਾ, ਮੌਜੂਦਾ ਮਾਮਲਿਆਂ ਅਤੇ ਦਿਨ ਦਾ ਵਿਚਾਰ ਨਿਯਮਤ ਫੀਚਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.</string>
    <string name="morning_assembly">ਸਵੇਰੇ ਅਸੈਂਬਲੀ</string>
    <string name="house_system">ਸਕੂਲ ਹਾਉਸ ਸਿਸਟਮ</string>
    <string name="edu_13">ਪਥਸੇਕਰਾਂ ਵਿਚ ਘਰ ਦੀ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦਾ ਟੀਚਾ ਇਕ ਸਹਾਇਕ ਅਤੇ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਵਾਤਾਵਰਨ ਵਿਚ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਪਛਾਣ ਅਤੇ ਮਾਣ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਦੇਣਾ ਹੈ. ਸਕੂਲ ਨੂੰ \'ਘਰ\' ਕਹਿੰਦੇ ਚਾਰ ਉਪ-ਇਕਾਈਆਂ ਵਿਚ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਹਰੇਕ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਘਰ ਨੂੰ ਨਿਯੁਕਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਹਾਊਸ ਖੇਡਾਂ ਵਿਚ ਇੱਕ ਦੂਜੇ ਨਾਲ ਅਤੇ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿ ਹੋਰ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ ਮੁਕਾਬਲਾ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸਮੂਹ ਵਫਾਦਾਰੀ ਲਈ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦਰਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਘਰ ਚੰਗੇ ਸਕਾਰਾਤਮਕ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਅਤੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੇ ਆਪਸ ਵਿਚ ਨੇੜਲੇ ਸਬੰਧ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇਹ ਪਥਸ਼ੇਕਰ ਸਕੂਲ ਦੇ ਸਭਿਆਚਾਰ ਦੇ ਅਨੁਕੂਲ ਨਵੇਂ ਸਟਾਫ਼ ਅਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="school_building">ਸਕੂਲ ਦੀਆਂ ਇਮਾਰਤਾਂ</string>
    <string name="edu_14">ਸਾਰੀਆਂ ਬਿਲਡਿੰਗਾਂ ਨੂੰ ਏਆਰ ਕੰਡੀਸ਼ਨਡ ਅਤੇ ਇੱਕ ਸਿੱਖਣ ਦੇ ਵਾਤਾਵਰਨ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਨਵੇਂ ਪੜ੍ਹਾਉਣ ਦੇ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਕਲਾਸਰੂਮ ਖੁੱਲ੍ਹਾ ਹੈ ਅਤੇ ਆਧੁਨਿਕ ਫੈਕੀ-ਫਰਨੀਚਰ ਨਾਲ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ, ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ, ਮੱਧ ਅਤੇ ਸੈਕੰਡਰੀ ਖੰਭਾਂ ਲਈ ਚਾਰ ਮੁੱਖ ਇਮਾਰਤਾਂ ਹਨ. ਹਰੇਕ ਨੂੰ ਡਿਜ਼ਾਇਨ ਕੀਤਾ, ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਉਮਰ ਦੇ ਸਮੂਹ ਲਈ ਢੁਕਵੇਂ ਫਰਨੀਚਰ ਅਤੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਨਾਲ ਲੈਸ ਹੈ. ਸਕੂਲ ਦੇ 50 ਕਲਾਸਰੂਮ, ਆਡੀਓ ਵਿਜ਼ੁਅਲ ਰੂਮ, ਦਫ਼ਤਰ, ਇੱਕ ਆਈ.ਟੀ. ਕਮਰੇ, ਇੱਕ ਇਨਫਰਮਰੀ, ਚਾਰ ਮਲਟੀਪਰਪਜ਼ ਹਾਲ, ਇੱਕ ਡਾਇਨਿੰਗ ਹਾਲ, ਗਤੀਵਿਧੀ ਦੇ ਕਮਰੇ, ਇੱਕ ਇਨਡੋਰ ਸਟੇਡੀਅਮ, ਇੱਕ ਬਾਹਰੀ ਓਪਨ-ਸਟੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਇੱਕ ਜਿਮਨੇਜ਼ੀਅਮ. ਵਰਕ ਸੈਂਟਰ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀ ਰਚਨਾਤਮਕਤਾ ਨੂੰ ਵਧਾਵਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਵਿਗਿਆਨ, ਭਾਸ਼ਾਵਾਂ, ਸਮਾਜਿਕ ਅਧਿਐਨ, ਗਣਿਤ ਅਤੇ ਵਿਵਸਾਇਕ ਸਿੱਖਿਆ ਲਈ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਤਿਆਰ ਲੈਬਾਰਟਰੀਆਂ ਹਨ.\\n\\nਸਟਾਫ ਰੂਮ ਅਤੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੇ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਸਿੱਖਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀਆਂ ਲੋੜਾਂ ਦਾ ਧਿਆਨ ਰੱਖਦੇ ਹਨ ਸਿੱਖਿਆ ਅਤੇ ਸਿੱਖਣ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮਾਂ ਵਿਚ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਤੇ ਕੰਪਿਊਟਰ ਤਕਨਾਲੋਜੀ (ਆਈ.ਸੀ.ਟੀ.) ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨੂੰ ਬਹੁਤ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਇੱਕ ਅਤਿ-ਆਧੁਨਿਕ ਕੰਪਿਊਟਰ ਪ੍ਰਯੋਗਸ਼ਾਲਾ, ਕੰਪਿਊਟਰ-ਤਕਨਾਲੋਜੀ-ਯੋਗ ਕਲਾਸਰੂਮ ਅਤੇ ਆਧੁਨਿਕ ਆਡੀਓ ਵਿਜ਼ੁਅਲ ਭਾਸ਼ਾ ਪ੍ਰਯੋਗਸ਼ਾਲਾ ਦੁਆਰਾ ਸਹਾਇਤਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="pathseeker_school">ਪਾਥਸੀਕਰ ਸਕੂਲ</string>
    <string name="lang_lab">ਭਾਸ਼ਾ ਲੈਬ</string>
    <string name="comp_lab">ਕੰਪਿਊਟਰ ਲੈਬ</string>
    <string name="hobby">ਹੋਬੀ ਸੈਂਟਰਜ਼</string>
    <string name="edu_15">ਸਕੂਲ ਵਿਚ ਸਿਖਲਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਅਤੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਸਮਰਪਿਤ ਟੀਮ ਹੈ ਜੋ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਸੰਗੀਤ, ਨਾਚ ਅਤੇ ਡਰਾਮਾ, ਬੁਣਾਈ, ਕਲਾ ਅਤੇ ਕਰਾਫਟ, ਖਾਣਾ ਪਕਾਉਣ (ਛੋਟੇ ਰਸੋਈ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ), ਮੂਰਤੀ ਅਤੇ ਤਰਖਾਣਾਂ ਵਿਚ ਅਗਵਾਈ ਕਰਦੇ ਹਨ.</string>
    <string name="music">ਸੰਗੀਤ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="dance">ਡਾਂਸ ਅਤੇ ਡਰਾਮਾ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="weave">ਬੁਣਾਈ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="craft">ਕਲਾ ਅਤੇ ਕਰਾਫਟ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="little_chef">ਛੋਟੇ ਰਸੋਈਏ</string>
    <string name="sculpture">ਮੂਰਤੀ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="carpenter">ਕਾਰਪੈਂਟਰੀ ਵਰਕਸ਼ਾਪ</string>
    <string name="lib">ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ</string>
    <string name="edu_16">ਹਰੇਕ ਕਲਾਸਰੂਮ ਵਿਚ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਇਕ ਕੋਚ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਪੜਨ ਦੇ ਲਈ ਸੁਆਦ ਦਾ ਵਿਕਾਸ ਕਰ ਸਕਣ. ਸਕੂਲ ਵਿਚ ਇਕ ਚੰਗੀ-ਸਟਾਕ ਵਾਲੀ ਲਾਇਬਰੇਰੀ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿਚ ਹਰੇਕ ਵਿੰਗ ਵਿਚ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਅਤੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਲਈ ਇਕ ਵੱਖਰਾ ਸੈਕਸ਼ਨ ਹੈ. ਲਾਇਬਰੇਰੀ ਨੂੰ ਗਲਪ ਅਤੇ ਗੈਰ-ਕਾਲਪਨਿਕ, ਸੰਦਰਭ ਪੁਸਤਕਾਂ, ਅਖ਼ਬਾਰਾਂ ਅਤੇ ਮੈਗਜ਼ੀਨਾਂ ਨਾਲ ਜਰੂਰਤ ਹੈ. ਸਟੋਰੀ-ਰੀਡਿੰਗ ਸੈਸ਼ਨ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਵਿਚ ਰੱਖੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਵੱਖ-ਵੱਖ ਵਿਸ਼ਿਆਂ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਵਿਸ਼ਿਆਂ ਦੀਆਂ ਲਗਭਗ 15,000 ਕਿਤਾਬਾਂ ਹਨ. ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਸਵੇਰ ਤੋਂ ਲੈ ਕੇ ਸ਼ਾਮ ਤੱਕ ਸ਼ਾਮ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਮੁਫਤ ਸਮਾਂ ਅਵਧੀ ਜਾਂ ਅਲਾਟ ਕੀਤੇ ਲਾਇਬਰੇਰੀ ਅਵਧੀ ਲਈ ਖੋਜ ਅਤੇ ਅਧਿਐਨ ਲਈ ਲਾਇਬਰੇਰੀ ਅਤੇ ਇਸਦੇ ਸਰੋਤਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਅਤੇ ਪੂਰਵ-ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਕਲਾਸਾਂ ਕੋਲ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀਆਂ ਕਿਤਾਬਾਂ ਦੀ ਦੁਨੀਆ ਨੂੰ ਆਕਰਸ਼ਤ ਕਰਨ ਲਈ ਕਲਾਸ ਲਾਇਬਰੇਰੀਆਂ ਹਨ.</string>
    <string name="special_education">ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਿੱਖਿਆ ਅਤੇ ਕਾਉਂਸਲਿੰਗ</string>
    <string name="edu_17">ਇਹ ਸਕੂਲ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀਆਂ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਵਿਦਿਆ ਅਤੇ ਮਨੋਵਿਗਿਆਨਕ ਲੋੜਾਂ ਪ੍ਰਤੀ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਹੈ. ਇੱਕ ਵੱਖਰੀ ਸਪੈਸ਼ਲ ਐਜੂਕੇਸ਼ਨ ਨੀਡਸ ਡਿਪਾਰਟਮੈਂਟ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਢੁਕਵੇਂ ਕਲਾਸਰੂਮਾਂ ਅਤੇ ਦੋ ਫੁੱਲ-ਟਾਈਮ ਕੌਂਸਲਰ ਅਤੇ ਦੋ ਸਮਰਪਿਤ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਿੱਖਿਅਕਾਂ ਹਨ. ਹਰ ਬੱਚਾ ਵਿਲੱਖਣ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਉਸ ਨੂੰ ਸਿੱਖਿਅਤ ਅਤੇ ਜੀਵਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਹੋਣ ਦਾ ਹੱਕ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਖਾਸ ਲੋੜਾਂ ਵਾਲੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਦਾਖਲਾ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬੁਨਿਆਦੀ ਢਾਂਚੇ, ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਅਤੇ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਲੋੜਾਂ ਦਾ ਧਿਆਨ ਰੱਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਖਾਸ-ਸਿੱਖਿਆ ਦੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਟੀਮ ਹੈ ਜੋ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀਆਂ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਜ਼ਰੂਰਤਾਂ ਲਈ ਖਾਸ ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਤਿਆਰ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੀਆਂ ਯੋਗਤਾਵਾਂ ਨੂੰ ਨਿਯਮਤ ਕਲਾਸਰੂਮ ਵਿੱਚ ਵਿਕਸਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿੱਥੇ ਉਹ ਦੂਜੇ ਬੱਚਿਆਂ ਨਾਲ ਮੇਲ ਖਾਂਦੇ ਹਨ. ਇਸਦੇ ਇਲਾਵਾ, ਵਿਅਕਤੀਗਤ ਸੈਸ਼ਨ ਵੀ ਕਰਵਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.\\n\\nਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਯੋਗਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਸਿਹਤ ਅਤੇ ਤੰਦਰੁਸਤੀ ਅਧਿਆਪਕ ਹਨ, ਜੋ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਅਤੇ ਮਾਪਿਆਂ ਨੂੰ ਸਲਾਹ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਕੌਂਸਲਿੰਗ ਸੈਸ਼ਨਾਂ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਸਵੈ-ਮਾਣ ਨੂੰ ਵਿਕਸਤ ਕਰਨਾ ਅਤੇ ਆਪਣੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲਣ ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਵਿਵਹਾਰ ਨੂੰ ਮੁੜ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕਰਨ ਦੀ ਆਪਣੀ ਯੋਗਤਾ \'ਤੇ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕਰਨਾ ਹੈ.</string>
    <string name="central_dining">ਸੈਂਟਰਲ ਡਾਈਨਿੰਗ ਹਾਲ</string>
    <string name="edu_18">ਿਉਂਕਿ ਪੌਸ਼ਟਿਕ ਵਿਕਾਸ ਅਤੇ ਵਿਕਾਸ ਦਾ ਇਕ ਅਨਿੱਖੜਵਾਂ ਅੰਗ ਹੈ, ਇਸ ਲਈ ਕੇਂਦਰੀ ਡਾਈਨਿੰਗ ਹਾਲ ਪ੍ਰਬੰਧਨ ਅਤੇ ਭੋਜਨ ਭੰਡਾਰ (ਡੇਰਾ ਦੇ ਰੈਸਟੋਰੈਂਟ) ਅਤੇ ਡਾਕਟਰੀ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਦੇ ਨਾਲ ਨੇੜਲਾ ਤਾਲਮੇਲ ਹੈ. ਇੱਕ ਸਵਾਦ, ਪੌਸ਼ਟਿਕ ਅਤੇ ਸੰਤੁਲਿਤ ਖੁਰਾਕ ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਦਿੱਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਡਾਇਨਿੰਗ ਹਾਲ ਇੱਕ ਸਮੇਂ 600 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੀ ਸਹੂਲਤ ਦੇ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਸਵੇਰ ਦੇ ਨਾਸ਼ਤੇ, ਦੁਪਹਿਰ ਦੇ ਖਾਣੇ ਅਤੇ ਸ਼ਾਮ ਦੇ ਦੁੱਧ ਨੂੰ ਸਾਰੇ ਕੰਮਕਾਜੀ ਦਿਨਾਂ \'ਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਅਤੇ ਸਟਾਫ ਨੂੰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="labo">ਲੈਬਾਰਟਰੀਆਂ</string>
    <string name="edu_19">ਜਿਵੇਂ ਹੀ ਜ਼ਿਕਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ, ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਨੂੰ ਬਹੁਤ ਹੀ ਉੱਚਿਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਕ ਅਤਿ-ਆਧੁਨਿਕ ਕੰਪਿਊਟਰ ਪ੍ਰਯੋਗਸ਼ਾਲਾ, ਕੰਪਿਊਟਰ-ਤਕਨਾਲੋਜੀ-ਯੋਗ ਕਲਾਸਰੂਮ ਅਤੇ ਆਧੁਨਿਕ ਆਡੀਓ ਵਿਜ਼ੁਅਲ ਭਾਸ਼ਾ ਪ੍ਰਯੋਗਸ਼ਾਲਾ ਦੁਆਰਾ ਸਹਾਇਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ. ਇਸਦੇ ਇਲਾਵਾ, ਇੱਕ ਭਾਸ਼ਾ ਲੈਬ, ਗਣਿਤ ਲੈਬ, ਸੰਯੁਕਤ ਲੈਬ ਅਤੇ ਇੱਕ ਰੋਬੋਟਿਕ ਲੈਬ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਆਪਣੀ ਮਨੁੱਖੀ-ਦੋਸਤਾਨਾ ਰੋਬੋਟ ਬਣਾਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਨ.</string>
    <string name="compo_lab">ਕੰਪੋਜ਼ਿਟ ਲੈਬ</string>
    <string name="robo_lab">ਰੋਬੋਟਿਕ ਲੈਬ</string>
    <string name="best_practise">ਵਧੀਆ ਪ੍ਰੈਕਟਿਸ</string>
    <string name="edu_20">ਪਾਥਸੀਕਰਾਂ ਵਿਚ ਕੁਝ ਵਧੀਆ ਅਮਲਾਂ ਹਨ:\\n\\n1. ਹਰੇਕ ਬੱਚੇ ਦੇ ਵਿਲੱਖਣ ਚਰਿੱਤਰ ਦੇ ਅਧਾਰ ਤੇ ਗੁਣਵੱਤਾਪੂਰਨ ਸੰਪੂਰਨ ਸਿੱਖਿਆ\\n\\n2. ਕਮਿਊਨਿਟੀ ਰੁਝੇਵਿਆਂ ਅਤੇ ਜੀਵਨ ਲਈ ਸਿੱਖਣ\\n\\n3. ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਦਾ ਅੰਤਰ-ਏਕੀਕਰਨ\\n\\n4. ਵਿਭਾਜਿਤ ਸਿੱਖਿਆ\\n\\n5. ਜਾਂਚ-ਅਧਾਰਿਤ ਅੰਤਰ-ਸ਼ਾਸਤਰੀ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ\\n\\n6. ਕਿੱਤਾਕਾਰੀ ਸਿੱਖਿਆ\\n\\n7. ਡੈਮੋਕਰੇਟਿਕ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੇ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ\\n\\n8. ਸਰਗਰਮੀ-ਅਧਾਰਿਤ ਸਿੱਖਣ\\n\\n9. ਸਾਰੇ ਡੋਮੇਨ ਵਿਚ 100% ਸ਼ਮੂਲੀਅਤ</string>
    <string name="student_well">िद्यार्थी का स्वास्थ्य और कल्याण</string>
    <string name="sport_complex">ਸਪੋਰਟਸ ਕੰਪਲੈਕਸ</string>
    <string name="edu_21">ਖੇਡਾਂ ਨੂੰ ਹਮੇਸ਼ਾ ਤੰਦਰੁਸਤ ਅਤੇ ਤੰਦਰੁਸਤ ਰਹਿਣ ਦਾ ਤਰੀਕਾ ਸਮਝਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਪਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਮਹੱਤਤਾ ਹੋਰ ਅੱਗੇ ਵੱਧਦੀ ਹੈ. ਖੇਡਾਂ ਵਿਚ ਭਾਗ ਲੈਣਾ ਜੀਵਨ ਅਨੁਸ਼ਾਸਨ, ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ, ਸਵੈ-ਵਿਸ਼ਵਾਸ, ਜਵਾਬਦੇਹੀ, ਅਤੇ ਟੀਮ ਦੇ ਕੰਮ ਵਰਗੇ ਸਬਕ ਸਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ. ਅਧਿਐਨ ਨੇ ਦਿਖਾਇਆ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਅਭਿਆਸ ਦਿਮਾਗ ਨੂੰ ਖੂਨ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਇਸ ਦੀਆਂ ਨਾੜੀਆਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਹੋਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਬਣਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਵਧਦੀ ਨਜ਼ਰਬੰਦੀ ਅਤੇ ਵਧੀ ਹੋਈ ਮੈਮੋਰੀ ਵਧਦੀ ਹੈ. ਇਹ ਰਚਨਾਤਮਕਤਾ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸਮੱਸਿਆ ਹੱਲ ਕਰਨ ਦੇ ਹੁਨਰ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਸੰਖੇਪ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਖੇਡਾਂ ਖੇਡਣਾ ਤੁਹਾਡੇ ਦਿਮਾਗ ਨੂੰ ਵਧਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਬਿਹਤਰ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ.\\n\\n          ਸਮਾਜਿਕ ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀਕੋਣ ਤੋਂ, ਖੇਡਾਂ ਇੱਕ ਸ਼ਕਤੀਸ਼ਾਲੀ ਸੰਦ ਹੈ ਜੋ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠੇ ਮਿਲ ਕੇ ਲਿਆਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਉਹ ਉਹਨਾਂ ਵਿਵਹਾਰਾਂ ਨੂੰ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜੋ ਜੀਵਨ ਦੇ ਹਰ ਖੇਤਰ ਦੇ ਲੋਕ ਇਕੱਠੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇੰਟਰਨੈੱਟ, ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਅਤੇ ਕੰਪਿਊਟਰ ਗੇਮਾਂ ਜਿਵੇਂ ਪਾਸਮਸ ਦੇ ਸਮੇਂ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਅਸੁਰੱਖਿਅਤ ਬਣਾ ਸਕਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਮੋਟਾਪੇ ਦੇ ਜੋਖਮ ਨੂੰ ਵਧਾ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਸਕੂਲੀ ਖੇਡਾਂ ਵਿਚ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਅਤੇ ਟੀਮ ਜਾਂ ਸਮੂਹ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਬਣਦਾ ਹੈ. ਖੇਡਾਂ ਵਿਚ ਰੁਝਾਉਣ ਨਾਲ ਅਸੁਰੱਖਿਅਤ ਖਾਲੀ ਸਮੇਂ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਘੱਟ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਬੋਰੀਅਤ ਨੂੰ ਰੋਕਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="playing_field">ਪਾਥਸੀਕਰਾਂ ਤੇ ਖੇਤਰੀ ਅਤੇ ਖੇਡ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਖੇਡਣਾ</string>
    <string name="edu_22">ਸਕੂਲ ਦੇ ਕੈਂਪਸ ਵਿੱਚ ਤਿੰਨ ਵੱਡੀਆਂ ਖੇਡਣ ਵਾਲੇ ਖੇਤ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ ਜਿੱਥੇ ਬੱਚੇ ਖੇਡ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਕਸਰਤ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਅਭਿਆਸ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਇੱਕ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸਿਵ ਸਪੋਰਟਸ ਕੰਪਲੈਕਸ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਟਰੈਕ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ, ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਜੋ ਅੰਤਰ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਮਾਪਦੰਡਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਸਾਰੇ ਖੇਡਣ ਦੇ ਖੇਤਰਾਂ ਨੂੰ ਚੰਗੀ ਤਰਾਂ ਸਿੰਜਿਆ ਅਤੇ ਮਾਹਰ ਗਾਰਡਨਰਜ਼ ਦੁਆਰਾ ਸਾਂਭਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸਕੂਲੀ ਮੈਦਾਨਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਫੰਕਸ਼ਨਾਂ ਮਨਾਉਣ ਅਤੇ ਸਲਾਨਾ ਸਪੋਰਟਸ ਡੇ ਦਾ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\\n\\n           ਸਕੂਲ ਵਿਚ ਉੱਚ ਪੱਧਰ ਦੇ ਸਾਜ਼-ਸਾਮਾਨ ਅਤੇ ਟੇਬਲ ਟੈਨਿਸ, ਵਾਲੀਬਾਲ, ਬਾਸਕਟਬਾਲ, ਕ੍ਰਿਕੇਟ, ਐਥਲੈਟਿਕਸ, ਹਾਕੀ, ਫੁੱਟਬਾਲ, ਯੋਗਾ, ਜਿਮਨਾਸਟਿਕਸ ਅਤੇ ਰੋਲਰ ਸਕੇਟਿੰਗ ਦੇ ਨਾਲ ਨਾਲ ਸੀਨੀਅਰ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਲਈ ਇਕ ਆਧੁਨਿਕ ਜਿਮਨੇਸਿਅਮ ਦੀ ਸਿਖਲਾਈ ਹੈ. ਪਾਥਸੀਕਰਾਂ ਵਿਚ ਖੇਡ ਦੀਆਂ ਸਰਗਰਮੀਆਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਲਈ ਸ਼ੁਰੂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਬੱਚੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਉਹੀ ਆਤਮਾ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ, ਵਿਚਕਾਰਲੇ ਅਤੇ ਸੈਕੰਡਰੀ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਦੇ ਮਾਧਿਅਮ ਰਾਹੀਂ ਜਾਰੀ ਹੈ.</string>
    <string name="yoga_tod">ਟੌਡਲਰਾਂ ਲਈ ਯੋਗਾ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="sack_race">ਬੋਰੀ ਦੀ ਦੌੜ</string>
    <string name="sports_period">ਖੇਡ ਦੀ ਮਿਆਦ - ਨਰਸਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀ</string>
    <string name="edu_23">ਸਕੂਲੀ ਦਿਨ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਸਰੀਰਕ ਸਿੱਖਿਆ ਦੀਆਂ ਕਲਾਸਾਂ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਪਾਥਸੀਕਰਾਂ ਵਿਚ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲਾਂ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਲਈ ਜਿਮਨਾਸਟਿਕ, ਯੋਗਾ, ਵਾਲੀਬਾਲ, ਸਕੇਟਿੰਗ, ਅਤੇ ਉੱਚ ਅਤੇ ਲੰਮੇ ਛਾਲਾਂ ਦੇ ਬਾਅਦ ਸਕੂਲ ਖੇਡਾਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ, ਕੁਝ ਕੁ ਦੇ ਨਾਂ ਹਨ. ਇਹ ਟੀਚਾ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਲਈ ਸਵੈ-ਮਾਣ ਨੂੰ ਵਿਕਸਤ ਕਰਨਾ ਹੈ, ਜੋ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚਿਤ ਸਮਰੱਥਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਅਤੇ ਸਕੂਲ ਦੇ ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀਕੋਣ ਅਤੇ ਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਦੇ ਯੋਗ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="gym_pri">ਬਾਬਾ ਗੁਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਜੀ</string>
    <string name="yoga_pri">ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਲਈ ਯੋਗਾ ਕਲਾਸਾਂ</string>
    <string name="football_middle">ਫੁੱਟਬਾਲ ਕੋਚਿੰਗ - ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਅਤੇ ਮਿਡਲ ਖੰਭਾਂ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ</string>
    <string name="basket">ਬਾਸਕਟਬਾਲ</string>
    <string name="judo">ਜੂਡੋ ਸਿਖਲਾਈ</string>
    <string name="hockey">"ਹਾਕੀ ਸਿਖਲਾਈ "</string>
    <string name="badminton">ਬੈਡਮਿੰਟਨ</string>
    <string name="edu_24">ਸਾਡਾ ਟੀਚਾ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੇ ਉਤਸ਼ਾਹ ਅਤੇ ਸਰੀਰਕ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਵਿੱਚ ਦਿਲਚਸਪੀ ਨੂੰ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਨਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਫਿਰ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਪਥਸੀਕਰਾਂ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ ਨਿਯਮਤ ਤੌਰ ਤੇ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਨਾ ਹੈ. ਅਸੀਂ ਆਸ ਕਰਦੇ ਹਾਂ ਕਿ ਪਾਥਸੀਕਰਾਂ ਸਕੂਲ ਦੀ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ਾਲ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਦੀ ਗਤੀਵਿਧੀ ਦੇ ਨਾਲ ਇਹ ਐਕਸਪਲੋਰਰ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਵਿੱਚ ਨਿਯਮਿਤ ਸਰੀਰਕ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਜਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰੇਗਾ.</string>
    <string name="gym">ਜਿਮਨੇਜੀਅਮ</string>
    <string name="annual_sports">ਸਾਲਾਨਾ ਖੇਡ ਮੇਲਾ</string>
    <string name="banner_ad">ca-app-pub-2450844335946572/8247211131</string>
    <string name="messages">ਸੁਨੇਹੇ</string>

</resources>
