<resources>
    <string name="app_name">Radha Soami</string>
    <string name="radha_soami">राधा स्वामी</string>
    <string name="about_us">हमारे बारे में</string>
    <string name="about_us_text">राधा सोमी सत्संग ब्यास (RSSB) अपने अंतर्राष्ट्रीय सहयोगियों के साथ एक आध्यात्मिक संगठन है जो सभी धर्मों की शिक्षाओं पर आधारित है और एक आध्यात्मिक शिक्षक के मार्गदर्शन में आंतरिक विकास की प्रक्रिया के लिए समर्पित है। भारतीय भाषा में, राधा सोहास का अर्थ है \'भगवान का स्वामी\' आत्मा \', सत्संग एक ऐसे समूह का वर्णन करता है जो सत्य की तलाश करता है, और ब्यास उस शहर को संदर्भित करता है जिसके निकट मुख्य केंद्र उत्तरी भारत में स्थित है। कई अन्य समकालीन आंदोलन हैं जो \'राधा सोमी\' नाम का उपयोग करते हैं, लेकिन राधा सोमी सत्संग ब्यास उनमें से किसी के साथ जुड़ा नहीं है। \n\n भारत में 1891 में RSSB की स्थापना हुई और धीरे-धीरे अन्य देशों में फैलने लगी। आज RSSB दुनिया भर में 90 से अधिक देशों में बैठकें करता है। यह एक गैर-लाभकारी संगठन है जिसका किसी भी राजनीतिक या व्यावसायिक संगठनों से कोई संबंध नहीं है। प्रत्येक धर्म का आधार आध्यात्मिकता है। समय बीतने और सामाजिक मूल्यों को बदलने के साथ, मूल आध्यात्मिक शिक्षाएं अक्सर अतिरिक्त नियमों और अनुष्ठानों से सुशोभित हो जाती हैं, और अंततः एक औपचारिक धर्म का रूप ले लेती हैं। अपनी व्यापक आउटरीच गतिविधियों के बावजूद, RSSB अपने आध्यात्मिक मूल की अखंडता को बनाए रखने और अपनी शिक्षाओं की सादगी को बनाए रखने की कोशिश करता है। आरएसएसबी शिक्षाओं के केंद्र में यह विश्वास है कि मानव जीवन का एक आध्यात्मिक उद्देश्य है - ईश्वर की दिव्यता का अनुभव करना जो हम सभी में निवास करता है। यह इस अनुभव के माध्यम से है कि हम इस अवधारणा की सच्चाई का एहसास करेंगे कि केवल एक ही ईश्वर है और हम उसके प्रेम के सभी भाव हैं। \n\n राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ की शिक्षाओं के लिए केंद्रीय एक आध्यात्मिक शिक्षक है जो जीवन के उद्देश्य और मार्गदर्शन और निर्देश देता है। दैनिक ध्यान अभ्यास के आधार पर आध्यात्मिकता की एक विधि में सदस्य। वर्तमान शिक्षक बाबा गुरिंदर सिंह हैं, जो उत्तर भारत के मुख्य केंद्र में अपने परिवार के साथ रहते हैं। शिक्षक के निर्देशों के अनुसार ध्यान अभ्यास करने से व्यक्ति अपने भीतर ईश्वर की उपस्थिति का एहसास कर सकते हैं। यह एक एकान्त साधना है जो किसी के अपने घर के शांत वातावरण में की जाती है। परिवार, दोस्तों और समाज के प्रति अपनी ज़िम्मेदारियों को निभाते हुए सदस्य आध्यात्मिक विकास का समर्थन करते हैं। कोई अनुष्ठान, समारोह, पदानुक्रम या अनिवार्य योगदान नहीं हैं, और न ही अनिवार्य सभाएं हैं। सदस्यों को इस पथ का अनुसरण करने के लिए अपनी सांस्कृतिक पहचान या धार्मिक वरीयता देने की आवश्यकता नहीं है। ध्यान के प्राथमिक आध्यात्मिक अभ्यास पर निर्माण करें। सदस्य शाकाहारी हैं, शराब, तम्बाकू और मनोरंजक दवाओं से परहेज करते हैं, और उच्च जीवन जीने की उम्मीद करते हैं नैतिक मूल्य। एक शाकाहारी भोजन सभी जीवन के लिए सम्मान और सहानुभूति को प्रोत्साहित करता है और स्वीकार करता है कि किसी भी जीवन को अनावश्यक रूप से लेने के लिए कर्ज चुकाना पड़ता है। नशीली दवाओं से परहेज लोगों को ध्यान केंद्रित करने और ध्यान को शांत करने की क्षमता में सुधार करता है। सदस्यों को स्वावलंबी बनने और समाज पर बोझ न बनने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है। वे जीवन में अपनी पसंद बनाने और अपने द्वारा चुने गए किसी भी सांस्कृतिक या धार्मिक जुड़ाव को बनाए रखने के लिए स्वतंत्र हैं। RSSB अपने सदस्यों के व्यक्तिगत जीवन में खुद को शामिल नहीं करता है। समाज के दर्शन के लिए निहित है, सेवा, जिसका अर्थ है निस्वार्थ सेवा, या स्वैच्छिकता का महत्व। स्वैच्छिक सेवा RSSB से जुड़ी सभी गतिविधियों की रीढ़ है। सभी प्रशासनिक कार्य, भारतीय और अंतर्राष्ट्रीय केंद्रों का निर्माण, भारत में मुख्यालय आने वाले सैकड़ों हजारों आगंतुकों को खिलाना, शिक्षाओं की व्याख्या करने वाली पुस्तकों और पत्रिकाओं का लेखन और अनुवाद करना, सदस्यों द्वारा स्वैच्छिक आधार पर किया जाता है। महात्मा गांधी ने अपने बयान में सेवा के महत्व को मूर्त रूप दिया अपने आप को खोजने का सबसे अच्छा तरीका है कि आप दूसरों की सेवा में खुद को खो दें। ऐसा माना जाता है कि सेवा के माध्यम से व्यक्ति अपने आत्म-महत्व की भावना खो देता है और विनम्र बन जाता है। यही आध्यात्मिक जीवन की नींव है।</string>
    <string name="share_app">ऐप शेयर करें</string>
    <string name="rate_us">हमें रेटिंग दें</string>
    <string name="youtube">राधा स्वामी यूट्यूब</string>
    <string name="education">शिक्षा</string>
    <string name="overview">अवलोकन</string>
    <string name="bhajans">भजन</string>
    <string name="photos">फोटो</string>
    <string name="punjabi">पंजाबी</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="english">इंग्लिश</string>
    <string name="dera_jaimal">डेरा बाबा जयमल सिंह</string>
    <string name="overview_1">RSSB का मुख्य केंद्र डेरा बाबा जयमल सिंह है, जिसका नाम इसके संस्थापक के नाम पर रखा गया था जो 1800 के अंत में वहां आकर बस गए थे। पंजाब, भारत में स्थित, \'डेरा\' एक स्व-निहित समुदाय है, जिसमें प्रशासनिक और आवासीय दोनों सुविधाएं हैं। यद्यपि दुनिया भर के केंद्र RSSB India से संबद्ध हैं, प्रत्येक देश का प्रशासन स्वायत्त है, एक स्थानीय प्रबंधन बोर्ड जो स्थानीय कानूनों और शर्तों का पालन करने के लिए संशोधित मानक संविधान के तहत काम करता है। प्रशासन पूरी तरह से स्वयंसेवकों द्वारा संभाला जाता है, और ऑपरेशनों को अवांछित दान के माध्यम से वित्त पोषित किया जाता है। संगठन किसी भी धन उगाहने वाली गतिविधियों में संलग्न नहीं होता है।\\n\\nपूरे भारत में 5,000 से अधिक RSSB केंद्र हैं, और अंतर्राष्ट्रीय स्तर पर RSSB से जुड़े संगठन 90 से अधिक देशों में बैठकें करते हैं। बैठकें किराए के हॉल, सामुदायिक केंद्रों या RSSB के स्वामित्व वाली संपत्तियों में होती हैं। इन समारोहों का उद्देश्य RSSB दर्शन की व्याख्या करना है। बैठकें गैर-प्रमुख हैं और जनता के लिए खुली हैं। कोई शुल्क नहीं लिया जाता है और न ही कोई विज्ञापन दिया जाता है और न ही कोई मुकदमा चलाया जाता है।</string>
    <string name="dera_lib">डेरा लाइब्रेरी</string>
    <string name="overview_2">RSSB के पास एक प्रकाशन विभाग है जिसने अध्यात्म पर 70 से अधिक मूल शीर्षक का निर्माण किया है। स्वयंसेवकों ने इन पुस्तकों के एक बड़े चयन का 35 भाषाओं में अनुवाद किया है। भारत में मुख्य केंद्र में 20,000 वर्ग मीटर का पुस्तकालय अंततः विश्व धर्म, रहस्यवाद, दर्शन और संबंधित विषयों पर केंद्रित लगभग 500,000 संस्करणों का संग्रह होगा। पुस्तकालय सभी धर्मों के विद्वानों और शोधकर्ताओं के लिए खुला रहेगा।</string>
    <string name="beas_hospital">ब्यास अस्पताल</string>
    <string name="overview_3">RSSB की चिकित्सा आउटरीच और स्वास्थ्य पहल को मजबूत करने के लिए, इसने एक बहन संगठन, महाराजा जगत सिंह मेडिकल रिलीफ सोसायटी की स्थापना की है, जो तीन ग्रामीण धर्मार्थ अस्पतालों का संचालन करती है: ब्यास, पंजाब में; सिकंदरपुर, हरियाणा; और भोटा, हिमाचल प्रदेश में। सभी तीन अस्पताल पूरी तरह से काम कर रहे चिकित्सा विभागों के साथ प्राथमिक देखभाल सुविधाओं के रूप में कार्य करते हैं: नेत्र विज्ञान, ऑर्थोपेडिक्स, स्त्री रोग और प्रसूति, ईएनटी, सर्जरी और एनेस्थीसिया, पीडियाट्रिक्स, रेडियोलॉजी, और दंत चिकित्सा। दवा और रोगी देखभाल सहित सभी चिकित्सा सेवाएं नि: शुल्क प्रदान की जाती हैं। ब्यास अस्पताल 260 बेड वाला सबसे बड़ा अस्पताल है और इसके आउट पेशेंट विभाग (ओपीडी) के माध्यम से प्रत्येक दिन औसतन 1,200 मरीजों का इलाज किया जाता है। सिकंदरपुर अस्पताल में 50 बेड हैं, भोटा अस्पताल में 75 बेड हैं, और प्रत्येक दिन लगभग 450 मरीज अपने आउट पेशेंट विभागों के माध्यम से इलाज करते हैं। ओपीडी रोगियों की बड़ी संख्या इन ग्रामीण कृषक समुदायों में सीमित संख्या में चिकित्सा सुविधाओं का प्रतिबिंब है। रोगियों की पृष्ठभूमि, उनकी आर्थिक स्थिति, सामाजिक प्रतिष्ठा या धार्मिक संबद्धता के संबंध में कोई भेद नहीं किया जाता है।\\n\\nजहां पथ का ध्यान आध्यात्मिक है, एक आंतरिक ध्यान अभ्यास पर केंद्रित है, वहीं सदस्यों को सेवा (सेवा) में अपना खाली समय स्वेच्छा से, धर्म, जाति या रंग की परवाह किए बिना दूसरों के लिए स्वैच्छिक सेवा के लिए प्रोत्साहित किया जाता है। इस संदर्भ में, RSSB ने कई आपातकालीन स्थितियों में, बहुउद्देश्यीय सामुदायिक आश्रयों और आवासों के निर्माण में आपदा राहत प्रयासों का समर्थन किया है। इनमें 2000 का गुजरात भूकंप, 2005 का कश्मीर भूकंप, लेह के बादल फटने और 2010 के भूस्खलन और 2015 का नेपाल भूकंप शामिल हैं।\\n\\nमुख्य केंद्र\\nडेरा बाबा जयमल सिंह 7,000 निवासियों के साथ एक मिनी टाउनशिप है। चूंकि डेरा संगठन के आध्यात्मिक नेता का घर है, इसलिए उनके प्रवचनों को सुनने के लिए विशेष रूप से नामित सप्ताहांत पर बड़ी भीड़ आती है। सीजन के आधार पर ये भीड़ औसतन 200,000 से 500,000 लोगों के बीच होती है। प्रशासन अल्पकालिक आधार पर बड़ी संख्या में लोगों के लिए सुविधाओं के प्रबंधन और प्रदान करने में अत्यधिक कुशल हो गया है।</string>
    <string name="satsang_venue">सत्संग स्थल</string>
    <string name="meeting_venue">डेरा बैठक स्थल</string>
    <string name="overview_4">इन सभाओं के लिए एक आश्रय सत्संग स्थल प्रदान करने के लिए, डेरा के इंजीनियरिंग विभाग ने एशिया में सबसे बड़ी कवर संरचनाओं में से एक का निर्माण किया है, जिसे हल्के अंतरिक्ष-फ्रेम प्रौद्योगिकी का उपयोग करके साइट पर डिज़ाइन और निर्मित किया गया है। छत एक कवर क्षेत्र प्रदान करता है जहां 500,000 तक लोगों को बैठाया जा सकता है, और जिसे आसानी से विस्तारित किया जा सकता है। इस तरह के चुनौतीपूर्ण वातावरण के लिए सर्वोत्तम संभव ध्वनि प्रदान करने के लिए एक कम्प्यूटरीकृत डिजिटल ऑडियो सिस्टम को विशेष रूप से आयोजन स्थल के लिए डिज़ाइन किया गया था।</string>
    <string name="food">भोजन</string>
    <string name="dera_langar">डेरा लंगर</string>
    <string name="overview_5">आगंतुकों को एक दिन में तीन भोजन खिलाने के लिए, कई दृष्टिकोण लिए जाते हैं। लंगर (एक स्थान जहां भोजन नि: शुल्क परोसा जाता है) प्राथमिक साधन है। मुक्त लंगर परिसर 48 एकड़ में फैला है और घड़ी के आसपास संचालित होता है। प्रति भोजन 300,000 लोगों को खिलाने में सक्षम, एकल बैठने में 50,000, इसमें ज्यादातर स्वयंसेवक कर्मचारी हैं जो स्थानीय स्वाद के लिए उपयुक्त सरल लेकिन पौष्टिक भोजन तैयार करते हैं और उसकी सेवा करते हैं। एक उदाहरण के रूप में, लैंगर सालाना 350,000 किलो से अधिक चावल पकाता है और पारंपरिक फ्लैट ब्रेड बनाने के लिए 2.6 मिलियन किलो से अधिक गेहूं का उपयोग करता है। भोजन भी कैंटीन और स्नैक बार में मामूली कीमत पर परोसा जाता है।</string>
    <string name="overview_6">डेरा जितना संभव हो उतना आत्मनिर्भर और पर्यावरण के अनुकूल होना चाहता है। हर साल हजारों पेड़ लगाए जाते हैं। कई लॉन और पार्क कॉलोनी को सुशोभित करते हैं और आगंतुकों और निवासियों को आराम करने और आराम करने के लिए जगह प्रदान करते हैं। 1,250 एकड़ से अधिक भूमि पर लैंगर और डेरा निवासियों द्वारा उपयोग की जाने वाली सब्जियों और फलों को उगाने के लिए खेती की जाती है। जैविक खेती के तरीकों को स्थानीय परिस्थितियों के अनुकूल बनाया जा रहा है। डेरा की अपनी जल आपूर्ति, जल उपचार संयंत्र और ठोस अपशिष्ट उपचार सुविधा है। पूरे समुदाय के लिए आपातकालीन बिजली की आपूर्ति करने के लिए इसका अपना विद्युत उप-स्टेशन और बड़े विद्युत जनरेटर बैक-अप सुविधा है। इसके अलावा, डेरा आठ बड़े शेड की छतों पर लगे फोटोवोल्टिक (सौर) पैनलों से 19.5 मेगावाट (शिखर) बिजली उत्पन्न करता है।</string>
    <string name="dera_guest_hostel">डेरा गेस्ट हॉस्टल</string>
    <string name="overview_7">कॉलोनी का दौरा दुनिया भर के लोग और जीवन के सभी क्षेत्रों से किया जाता है। सभी के लिए अस्थायी आवास प्रदान करने के लिए, सभी प्रकार की सुविधाएं प्रदान की जाती हैं। व्यक्तिगत कमरे और संलग्न स्नानघरों के साथ कई अतिथि छात्रावास हैं, छात्रावास शैली के कमरों के साथ छात्रावास और घर के आगंतुकों के लिए अन्य बड़े भवन हैं।</string>
    <string name="the_community">समुदाय</string>
    <string name="shelter">आश्रय</string>
    <string name="dera_school">डेरा पाथसीकर्स स्कूल</string>
    <string name="overview_8">Pathseekers School डेरा निवासियों और डेरा और ब्यास अस्पतालों के कर्मचारियों के लाभ के लिए स्थापित एक हालिया परियोजना है। यह वर्तमान में प्राथमिक से माध्यमिक स्तर तक लगभग 850 छात्रों की सेवा करता है। स्कूल पेशेवर रूप से संचालित है और अप-टू-डेट प्रयोगशालाओं और कंप्यूटरों से सुसज्जित है, और कला, खेल और शैक्षणिक कार्यक्रमों की एक पूरी श्रृंखला प्रदान करता है। छात्रों को भारत के प्रमाणित बोर्ड शिक्षा मानक तक एक अच्छी तरह से गोल शिक्षा प्राप्त होती है।</string>
    <string name="soami_ji">स्वामी जी</string>
    <string name="sawan_singh">महाराज सावन सिंह जी</string>
    <string name="jagat_singh">महाराज जगत सिंह जी</string>
    <string name="charan">महाराज चरण सिंह जी</string>
    <string name="download">डाउनलोड</string>
    <string name="gurinder">बाबा गुरिंदर सिंह जी</string>
    <string name="download_link">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.radhasoamisatsangbeas</string>
    <string name="satsang_schedule">"सत्संग कार्यक्रम देखें "</string>
    <string name="background">पृष्ठभूमि</string>
    <string name="edu_1">आरएसएसबी एजुकेशनल एंड एनवायर्नमेंटल सोसाइटी डेरा बाबा जयमल सिंह, ब्यास, पंजाब में अपने मुख्यालय के साथ एक पंजीकृत सोसायटी है। इस समाज के तत्वावधान में, 1 अप्रैल 2014 को विभिन्न वर्गों में प्री-प्राइमरी और प्राइमरी विंग में 570 छात्रों के साथ पाथसेकर्स स्कूल शुरू किया गया था। यह संख्या अब लगभग 900 हो गई है और 2019-20 तक लगभग 1200 तक पहुंचने की संभावना है, जब स्कूल में बारहवीं कक्षा शामिल होगी। छात्र सेवादारों और डेरा के कर्मचारियों और ब्यास, भोटा और सिकंदरपुर के अस्पतालों के बच्चे हैं। स्कूल लगभग 38 एकड़ के क्षेत्र में फैला हुआ है और केंद्रीय माध्यमिक शिक्षा बोर्ड (CBSE) से संबद्ध है।\\n\\nस्कूल का नेतृत्व एक प्रधानाचार्य द्वारा किया जाता है, जिसे दो हेडमिस्ट्रेसियों द्वारा सहायता प्रदान की जाती है, प्रत्येक पूर्व-प्राथमिक / प्राथमिक और मध्य / माध्यमिक कक्षाओं की देखरेख करता है। स्कूल के प्रबंधन में 87 लोगों की एक टीम द्वारा समर्थित विभिन्न विषयों के 89 शिक्षकों का एक अत्यधिक सक्षम और समर्पित समूह है। सभी स्कूल स्टाफ को डेरा में मुफ्त में आवास उपलब्ध कराया जाता है।</string>
    <string name="vision">विजन</string>
    <string name="edu_2">पाथेसेकर्स पर दृष्टि एक सुरक्षित और सक्षम वातावरण प्रदान करना है जो मूल्य-आधारित शिक्षा प्रदान करके अच्छे मनुष्यों के निर्माण का समर्थन करता है। संस्कृति का उद्देश्य प्रेम, सम्मान, करुणा, धैर्य और सहनशीलता के मूल्यों को बढ़ावा देना है।\\n\\nयह स्वीकार करते हुए कि प्रत्येक बच्चा अलग-अलग और अपनी गति से सीखता है, पाठ्यक्रम खेल और खेल, बढ़ईगीरी, मिट्टी के बर्तनों, बुनाई, कला और शिल्प, ड्राइंग, खाना पकाने, संगीत, नृत्य और नाटक के माध्यम से सीखने के अवसरों की एक विस्तृत श्रृंखला प्रदान करता है। यह बच्चों को उन कौशलों और क्षमताओं से लैस करता है जो उन्हें जीवन के लिए तैयार करेंगे।\\n\\nअनुभवात्मक अधिगम के संपर्क में आने से बच्चे को आत्म-जागरूक, स्वतंत्र विचारक, सक्षम शिक्षार्थी, आश्वस्त और सूचित निर्णय लेने वाले बनने में मदद मिलती है। यह पूछताछ-आधारित दृष्टिकोण यह सुनिश्चित करता है कि कक्षा की चार दीवारों के बाहर सीखने का कार्य होता है। ये अनुभव सभी बच्चों के लिए आमंत्रित, आकर्षक और चुनौतीपूर्ण होने का लक्ष्य रखते हैं। एक जीवन-कौशल कार्यक्रम, मूल्य शिक्षा और सह-पाठयक्रम गतिविधियाँ सभी वर्गों में सभी वर्गों में परस्पर जुड़ी हुई हैं।</string>
    <string name="curriculam">पाठ्यक्रम और शिक्षण पद्धति</string>
    <string name="edu_3">जैसा कि बच्चे पूछताछ, अनुसंधान और अनुभव से सीखते हैं; स्कूल पूछताछ आधारित दृष्टिकोण का अनुसरण करता है। पाठ्यक्रम अंग्रेजी, गणित, विज्ञान, सामाजिक विज्ञान, हिंदी और पंजाबी के बुनियादी विषयों में एकीकृत है। दृश्य और प्रदर्शन कला और सूचना और संचार प्रौद्योगिकी (आईसीटी) का उपयोग विषयों का पता लगाने के लिए किया जाता है और अन्वेषण के लिए स्वतंत्र विषय भी हैं।</string>
    <string name="classroom">कक्षाओं</string>
    <string name="curriculam_primary">प्री-प्राइमरी विंग के लिए पाठ्यक्रम</string>
    <string name="edu_4">पाठ्यक्रम का उद्देश्य बच्चे के सीखने को सुखद और आरामदायक बनाना है। यह छोटे बच्चों का पोषण करने और उनकी भाषा, शारीरिक, संज्ञानात्मक और रचनात्मक विकास को प्रोत्साहित करने और सकारात्मक आत्मसम्मान और सामाजिक संपर्क को प्रोत्साहित करने के लिए बनाया गया है। यह प्रत्येक बच्चे की व्यक्तिगत जरूरतों को पूरा करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो निम्नलिखित क्षेत्रों में स्वायत्तता और समस्या-समाधान की क्षमताओं पर जोर देता है: संगीत और आंदोलन, पर्यावरण और प्रकृति, भाषा, सकल और ठीक मोटर समन्वय, रचनात्मक कला, कहानी और नाटकीय खेल , शारीरिक विकास, रचनात्मक विकास, और आउटडोर खेल।</string>
    <string name="curriculam_middle">प्राथमिक और मध्य पंखों के लिए पाठ्यक्रम</string>
    <string name="edu_5">प्रोजेक्ट-आधारित दृष्टिकोण का पालन किया जाता है जहां बच्चा व्यक्तिगत रूप से या समूहों में सीखता है और अनुभव बनाता है। बच्चों को नए कौशल का पता लगाने और हासिल करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है। बच्चे यथार्थवादी वातावरण या वास्तविक जीवन की स्थितियों में सीखते हैं और उन्हें विभिन्न तरीकों के माध्यम से सवाल उठाने और इन सवालों के जवाब खोजने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</string>
    <string name="edu_6">स्कूल एक परियोजना के दृष्टिकोण को इंटरवेट करके एक विषयगत दृष्टिकोण का अनुसरण करता है और निम्नलिखित बिंदुओं पर आधारित होता है: \\n\\n1. गतिविधियों और मास्टर नए कौशल का पता लगाने के लिए बच्चों को निर्बाध समय के बड़े ब्लॉक की आवश्यकता होती है। जब बच्चे खेलते हैं, तो वे अपनी कल्पना का उपयोग करते हैं और रचनात्मकता का विकास करते हैं ।\\n\\n2. बच्चे पहेली, क्रेयॉन, मार्कर, प्ले आटा और बोर्ड के साथ काम करके ठीक मोटर कौशल विकसित करते हैं ।\\n\\n3. बालू और पानी (माप, डालना, आदि), और रोलिंग कारों का उपयोग करके बच्चे ब्लॉक बनाने और उन्हें खटखटाने से कारण और प्रभाव का अनुभव करते हैं।\\n\\n4.शिक्षक उन्हें पढ़कर, आंदोलन के साथ सरल गीत गाकर और उनकी भागीदारी को प्रोत्साहित करके बच्चों के भाषा विकास में मदद करते हैं।</string>
    <string name="teaching_method_middle">प्राथमिक और मध्य विंग के लिए शिक्षण पद्धति</string>
    <string name="teaching_method">प्री-प्राइमरी विंग के लिए शिक्षण पद्धति</string>
    <string name="edu_7">शिक्षण को सुखद बनाने के लिए शिक्षण के विभिन्न नए और प्रभावी तरीकों का उपयोग किया जाता है। अवधारणाओं को रोल प्ले, समूह चर्चा, क्विज़, ड्रामाटिक्स, कविता, पहेलियाँ, प्रस्तुतियाँ, वीडियो, शैक्षिक खेल आदि के मिश्रण का उपयोग करके सिखाया जाता है। स्कूल विशेष कमरों में विभिन्न गतिविधियाँ प्रदान करता है: लॉगिको-गणितीय, संगीत, नृत्य और नाटक, भाषा लैब, आर्ट एंड क्राफ्ट, ड्राइंग, लिटिल शेफ प्रोग्राम (कुकिंग), वीविंग, बढ़ईगीरी और पॉटरी। (मूर्तिकला, फ़ोटोग्राफ़ी, रोबोटिक्स, और संगीत मिडिल विंग के लिए अतिरिक्त गतिविधियाँ हैं।) स्कूल ने समय सारिणी को संरचित किया है ताकि सभी बच्चे सह-पाठयक्रम गतिविधियों में संलग्न हों, जैसे स्कूल के भीतर, कला, खेल और बढ़ईगीरी। शैक्षिक विषय।</string>
    <string name="assessment">मूल्यांकन</string>
    <string name="edu_8">मूल्यांकन का उद्देश्य वास्तविक दुनिया के संदर्भों में छात्रों की क्षमताओं का मूल्यांकन करना है। दूसरे शब्दों में, छात्र प्रामाणिक कार्यों और परियोजनाओं के लिए अपने कौशल को लागू करना सीखते हैं। मूल्यांकन तीन तरीकों से किया जाता है: नैदानिक या पूर्व-मूल्यांकन, औपचारिक मूल्यांकन और योगात्मक मूल्यांकन।</string>
    <string name="parent_participation">जनक की भागीदारी</string>
    <string name="edu_9">माता-पिता बच्चे के विकास में बहुत महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं, इसलिए उन्हें स्कूल की गतिविधियों में शामिल किया जाता है। अपने बच्चे के प्रदर्शन पर माता-पिता की नियमित प्रतिक्रिया के लिए एक प्रणाली है। छात्रों और स्कूल को सामुदायिक सहायता के लिए माता-पिता स्वैच्छिक आधार पर भी शामिल होते हैं। अभिभावक-शिक्षक बैठकें शिक्षकों और अभिभावकों के बीच तालमेल बनाने और छात्र की प्रगति के बारे में नियमित संवाद के लिए एक मंच प्रदान करती हैं। ये बैठकें हर महीने आयोजित की जाती हैं।</string>
    <string name="excursions">भ्रमण और क्षेत्र यात्राएं</string>
    <string name="edu_10">पाथेसेकर केवल तथ्यों को लागू करने के बजाय ज्ञान की खोज में विश्वास करते हैं। फील्ड ट्रिप स्कूल की गतिविधियों और पाठ्यक्रम का एक अभिन्न हिस्सा हैं। शैक्षिक भ्रमण बच्चों को अनुभव बनाने और देखने और खोज करने से सीखने में मदद करता है।</string>
    <string name="field_trips">क्षेत्र यात्राएं</string>
    <string name="celebrations">समारोह</string>
    <string name="edu_11">बच्चों को सांस्कृतिक विविधता और सामुदायिक संबंध के लिए इसका सम्मान करने के लिए जागरूक किया जाता है। धार्मिक त्योहार और राष्ट्रीय और अंतर्राष्ट्रीय दिवस मनाए जाते हैं। त्योहारों का सार कहानियों, संगीत, नृत्य और नाटक, भोजन, चर्चा और विभिन्न प्रकार की हाथों की गतिविधियों के माध्यम से बताया जाता है।</string>
    <string name="character_building">चरित्र निर्माण</string>
    <string name="edu_12">दिव्यता, मूल्यों और जीवन कौशल पर साप्ताहिक सबक बच्चों को जिम्मेदार नागरिक बनने के लिए पोषण और विकास करने में मदद करते हैं। मूल्य शिक्षा नियमित पाठ योजनाओं में सभी शैक्षणिक और सह-शैक्षिक विषयों में शामिल है। एक दैनिक 20 मिनट की विधानसभा है, जिस पर स्कूल प्रार्थना, करंट अफेयर्स, और दिन का एक विचार नियमित विशेषताएं हैं।</string>
    <string name="morning_assembly">सुबह की सभा</string>
    <string name="house_system">स्कूल हाउस सिस्टम</string>
    <string name="edu_13">Pathseekers पर घर प्रणाली का उद्देश्य छात्रों को एक सहायक और सुरक्षित वातावरण में पहचान और गर्व की भावना देना है। स्कूल को चार उप-इकाइयों में विभाजित किया जाता है जिन्हें \'घर\' कहा जाता है और प्रत्येक छात्र को एक विशेष घर को सौंपा जाता है। मकान एक दूसरे के साथ खेल में और शायद अन्य तरीकों से प्रतिस्पर्धा कर सकते हैं, इस प्रकार समूह निष्ठा पर ध्यान केंद्रित करते हैं। घर सकारात्मक प्रतिस्पर्धा और छात्रों और शिक्षकों के बीच घनिष्ठ संबंध को प्रोत्साहित करते हैं। इससे नए कर्मचारियों और छात्रों को पाथेसेकर्स स्कूल की संस्कृति के अनुकूल होने में मदद मिलती है।</string>
    <string name="school_building">स्कूल भवन</string>
    <string name="edu_14">सभी इमारतों को वातानुकूलित और सीखने के माहौल को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन किया गया है। नई शिक्षण विधियों के अनुरूप आधुनिक विशाल फ्लेक्सी-फ़र्नीचर के साथ क्लासरूम विशाल और सुसज्जित हैं। पूर्व-प्राथमिक, प्राथमिक, मध्य और माध्यमिक पंखों के लिए चार मुख्य भवन हैं। प्रत्येक को विशिष्ट आयु वर्ग के लिए उपयुक्त फर्नीचर और उपकरणों से डिजाइन, सुसज्जित और सुसज्जित किया गया है। स्कूल में 50 क्लासरूम, दृश्य-श्रव्य कक्ष, कार्यालय, एक आईटी कक्ष, एक विभक्त, चार बहुउद्देशीय हॉल, एक भोजन कक्ष, गतिविधि कक्ष, एक इनडोर स्टेडियम, एक आउटडोर ओपन-एयर स्टेडियम और एक व्यायामशाला है। कार्य केंद्र छात्र रचनात्मकता को बढ़ावा देते हैं। स्कूल में विज्ञान, भाषा, सामाजिक अध्ययन, गणित और व्यावसायिक शिक्षा के लिए अच्छी तरह से सुसज्जित प्रयोगशालाएँ हैं।\\n\\n स्टाफ़ रूम और शिक्षकों के कार्य केंद्र, शिक्षकों की आवश्यकताओं का ध्यान रखते हैं। शिक्षण और सीखने की बातचीत में सूचना और कंप्यूटर प्रौद्योगिकी (आईसीटी) का उपयोग अत्यधिक प्रचारित किया जाता है। यह एक अत्याधुनिक कंप्यूटर प्रयोगशाला, कंप्यूटर-प्रौद्योगिकी-सक्षम कक्षाओं और एक आधुनिक दृश्य-श्रव्य भाषा प्रयोगशाला द्वारा सुविधाजनक है।</string>
    <string name="pathseeker_school">पाथसीकर्स स्कूल</string>
    <string name="lang_lab">भाषा प्रयोगशाला</string>
    <string name="comp_lab">कंप्यूटर लैब</string>
    <string name="hobby">हॉबी सेंटर</string>
    <string name="edu_15">स्कूल में प्रशिक्षकों और शिक्षकों की एक समर्पित टीम है जो संगीत, नृत्य और नाटक, बुनाई, कला और शिल्प, खाना पकाने (लिटिल शेफ कार्यक्रम), मूर्तिकला और बढ़ईगीरी में बच्चों का मार्गदर्शन करती है।</string>
    <string name="music">संगीत की कक्षाएं</string>
    <string name="dance">नृत्य और नाटक कक्षाएं</string>
    <string name="weave">बुनाई की कक्षाएं</string>
    <string name="craft">कला और शिल्प कक्षाएं</string>
    <string name="little_chef">छोटा रसोइया</string>
    <string name="sculpture">मूर्तिकला वर्ग</string>
    <string name="carpenter">बढ़ईगीरी कार्यशाला</string>
    <string name="lib">पुस्तकालय</string>
    <string name="edu_16">हर कक्षा में एक रीडिंग कॉर्नर है ताकि छात्रों को पढ़ने के लिए एक स्वाद विकसित हो। स्कूल में प्रत्येक विंग में छात्रों और शिक्षकों के लिए एक अलग खंड के साथ एक अच्छी तरह से स्टॉक की गई लाइब्रेरी है। पुस्तकालय में कल्पना और नॉनफिक्शन, संदर्भ पुस्तकों, समाचार पत्रों और पत्रिकाओं का भंडार है। लाइब्रेरी में स्टोरी-रीडिंग सेशन आयोजित किए जाते हैं। विभिन्न विषयों पर विभिन्न शैलियों की लगभग 15,000 किताबें हैं। बच्चों को अपने खाली समय या आवंटित पुस्तकालय अवधि में सुबह से शाम तक शोध और अध्ययन के लिए पुस्तकालय और उसके संसाधनों का उपयोग करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है। इसके अलावा, प्राथमिक और पूर्व-प्राथमिक कक्षाओं में किताबों की दुनिया में बच्चों को आकर्षित करने के लिए कक्षा पुस्तकालय हैं।</string>
    <string name="special_education">विशेष शिक्षा और परामर्श</string>
    <string name="edu_17">स्कूल छात्रों की विशेष शिक्षा और मनोवैज्ञानिक जरूरतों के प्रति सक्रिय है। उपयुक्त कक्षाओं और दो पूर्णकालिक काउंसलर और दो समर्पित विशेष शिक्षकों के साथ एक अलग विशेष शिक्षा आवश्यकता विभाग है। प्रत्येक बच्चा अद्वितीय है और उसे जीवन के लिए शिक्षित और तैयार होने का अधिकार है। विशेष आवश्यकताओं वाले छात्रों को भर्ती किया जाता है और बुनियादी ढांचे, पाठ्यक्रम और गतिविधियों के संदर्भ में उनकी विशेष आवश्यकताओं का ध्यान रखा जाता है। विशेष-शिक्षा शिक्षकों की एक टीम है जो बच्चों की विशिष्ट आवश्यकताओं के लिए विशेष पाठ्यक्रम तैयार करते हैं, और उनकी क्षमताओं को नियमित कक्षाओं में विकसित किया जाता है जहां वे अन्य बच्चों के साथ घुलमिल जाते हैं। इसके साथ ही, व्यक्तिगत सत्र भी आयोजित किए जाते हैं।\\n\\nअच्छी तरह से योग्य स्वास्थ्य और कल्याण शिक्षक हैं, जो छात्रों के साथ-साथ अभिभावकों को भी परामर्श प्रदान करते हैं। परामर्श सत्र का उद्देश्य आत्म-सम्मान को विकसित करना और उनकी समस्याओं को संभालने की क्षमता में विश्वास पैदा करना और उनके व्यवहार को पुनर्निर्देशित करना है।</string>
    <string name="central_dining">सेंट्रल डाइनिंग हॉल</string>
    <string name="edu_18">चूंकि पोषण वृद्धि और विकास का एक अभिन्न अंग है, केंद्रीय डाइनिंग हॉल प्रबंधन और भोजान भंडार (डेरा के रेस्तरां) के साथ-साथ चिकित्सा कर्मियों के बीच घनिष्ठ समन्वय है। स्वादिष्ट, पौष्टिक और संतुलित आहार सभी को प्रदान किया जाता है। डायनिंग हॉल में एक बार में 600 छात्र बैठ सकते हैं। सभी कार्य दिवसों में छात्रों और कर्मचारियों को मध्य-सुबह का नाश्ता, दोपहर का भोजन और शाम का दूध परोसा जाता है।</string>
    <string name="labo">प्रयोगशालायें</string>
    <string name="edu_19">जैसा कि पहले ही उल्लेख किया गया है, सूचना और संचार प्रौद्योगिकी को अत्याधुनिक कंप्यूटर प्रयोगशाला, कंप्यूटर-प्रौद्योगिकी-सक्षम कक्षाओं और एक आधुनिक दृश्य-श्रव्य भाषा प्रयोगशाला द्वारा बहुत बढ़ावा और सुविधा दी जाती है। इसके अलावा, एक भाषा प्रयोगशाला, गणित प्रयोगशाला, समग्र प्रयोगशाला और एक रोबोटिक्स प्रयोगशाला है, जहां छात्र अपने मानव-अनुकूल रोबोट बनाने का प्रयास करते हैं।</string>
    <string name="compo_lab">समग्र लैब</string>
    <string name="robo_lab">रोबोटिक्स लैब</string>
    <string name="best_practise">सर्वोत्तम प्रथाएं</string>
    <string name="edu_20">Pathseekers में कुछ सर्वोत्तम प्रथाएँ हैं:\\n\\n1. प्रत्येक बच्चे के अद्वितीय चरित्र के आधार पर गुणात्मक समग्र शिक्षा\\n\\n2. जीवन के लिए सामुदायिक जुड़ाव और सीखना\\n\\n3. पाठ्यक्रम का क्रॉस-इंटीग्रेशन\\n\\n4. विभेदित अध्यापन5. पूछताछ-आधारित अंतःविषय परियोजनाएं\\n\\n6. व्यावसायिक शिक्षा\\n\\n7. लोकतांत्रिक छात्रों का शासन\\n\\n8. गतिविधि-आधारित शिक्षा\\n\\n9. सभी डोमेन में 100% भागीदारी</string>
    <string name="student_well">ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਦੀ ਸਿਹਤ ਅਤੇ ਤੰਦਰੁਸਤੀ</string>
    <string name="sport_complex">खेल संकुल</string>
    <string name="edu_21">खेलों को हमेशा स्वस्थ और फिट रहने के तरीके के रूप में देखा गया है, लेकिन उनका महत्व बहुत अधिक है। खेलों में भाग लेने से अनुशासन, जिम्मेदारी, आत्मविश्वास, जवाबदेही और टीम वर्क जैसे जीवन के सबक मिलते हैं। अध्ययनों से पता चला है कि व्यायाम मस्तिष्क में रक्त के प्रवाह को बढ़ाता है और शरीर को अपनी नसों के बीच अधिक संबंध बनाने में मदद करता है, जिससे एकाग्रता में वृद्धि होती है और स्मृति में वृद्धि होती है। यह रचनात्मकता को उत्तेजित करता है और समस्या को सुलझाने के कौशल को विकसित करता है। संक्षेप में, खेल खेलने से आपके मस्तिष्क को बढ़ने में मदद मिलती है और यह बेहतर काम करता है।\\n\\n               सामाजिक दृष्टिकोण से, खेल एक शक्तिशाली उपकरण है जो लोगों को एक साथ लाता है और समुदाय की भावना पैदा करता है। वे उन संबंधों को विकसित करते हैं जो जीवन के सभी क्षेत्रों के लोगों को एक साथ बांधते हैं। इंटरनेट, टेलीविजन और कंप्यूटर गेम जैसे अतीत बच्चों को गतिहीन बना सकते हैं और मोटापे के खतरे को बढ़ा सकते हैं। स्कूल के खेलों में भागीदारी एक टीम या समूह का हिस्सा होने और होने की भावना प्रदान करती है। खेलों में व्यस्त रहने से खाली समय की मात्रा कम हो जाती है और बोरियत से बचाव होता है।</string>
    <string name="playing_field">पाथेसेकर्स में फील्ड्स और खेल गतिविधियाँ खेलना</string>
    <string name="edu_22">स्कूल परिसर में तीन बड़े खेल मैदान शामिल हैं जहाँ बच्चे खेल सकते हैं, व्यायाम कर सकते हैं और अभ्यास कर सकते हैं। एक ट्रैक सहित एक विस्तृत स्पोर्ट्स कॉम्प्लेक्स को जोड़ा गया है जो अंतर्राष्ट्रीय मानकों को पूरा करता है। सभी खेल मैदानों को विशेषज्ञ माली द्वारा अच्छी तरह से पानी पिलाया और बनाए रखा जाता है। स्कूल के मैदान का उपयोग विभिन्न कार्यों और एक वार्षिक खेल दिवस मनाने के लिए भी किया जाता है।\\n\\n      स्कूल में टेबल टेनिस, वॉलीबॉल, बास्केटबॉल, क्रिकेट, एथलेटिक्स, हॉकी, फुटबॉल, योग, जिमनास्टिक और रोलर स्केटिंग के साथ-साथ वरिष्ठ छात्रों के लिए आधुनिक व्यायामशाला के लिए उच्च गुणवत्ता वाले उपकरण और प्रशिक्षक हैं। Pathseekers में खेल की गतिविधियाँ छात्रों के लिए कम उम्र के बच्चों के रूप में शुरू होती हैं। प्राथमिक, मध्य और माध्यमिक ग्रेड के माध्यम से समान भावना जारी है।</string>
    <string name="yoga_tod">बच्चों के लिए योग कक्षाएं</string>
    <string name="sack_race">बोरी की दौड़ - बालवाड़ी के छात्र</string>
    <string name="sports_period">खेल की अवधि - नर्सरी के छात्र</string>
    <string name="edu_23">स्कूल के दिनों में शारीरिक शिक्षा की कक्षाओं के अलावा, कुछ नाम रखने के लिए, पाथेसेकर्स प्राथमिक स्कूल के छात्रों के लिए जिमनास्टिक, योग, वॉलीबॉल, स्केटिंग और उच्च और लंबी कूद के बाद स्कूली खेल रखते हैं। लक्ष्य छात्रों को आत्म-सम्मान विकसित करना है, जिससे वे अपनी उच्चतम क्षमता प्राप्त कर सकें और स्कूल के विज़न और मिशन को आत्मसात कर सकें।</string>
    <string name="gym_pri">प्राथमिक छात्रों के लिए जिमनास्टिक कक्षाएं</string>
    <string name="yoga_pri">प्राथमिक छात्रों के लिए योग कक्षाएं</string>
    <string name="football_middle">फुटबॉल कोचिंग - प्राथमिक और मध्य पंख वाले छात्र</string>
    <string name="basket">बास्केटबाल</string>
    <string name="judo">जूडो प्रशिक्षण</string>
    <string name="hockey">हॉकी प्रशिक्षण</string>
    <string name="badminton">बैडमिंटन</string>
    <string name="edu_24">हमारा उद्देश्य शारीरिक गतिविधि में छात्रों के उत्साह और रुचि को विकसित करना है, और फिर उन्हें पाथेयर्स में अपने समय के दौरान नियमित रूप से भाग लेने के लिए प्रोत्साहित करना है। हमें उम्मीद है कि पाथसेकर्स स्कूल में शारीरिक गतिविधि की एक विस्तृत श्रृंखला के संपर्क में आने से विद्यार्थियों को जीवन में बाद में नियमित शारीरिक गतिविधि जारी रखने में मदद मिलेगी।</string>
    <string name="gym">व्यायामशाला</string>
    <string name="annual_sports">वार्षिक खेल बैठक</string>
    <string name="banner_ad">ca-app-pub-2450844335946572/8247211131</string>
    <string name="messages">संदेशे</string>

</resources>
